<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title># /usr/bin/torunar</title>
        <link>https://torunar.github.io</link>
        <description></description>
        <language>ru-RU</language>
        <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2024 16:11:14 +0000</lastBuildDate>
        <generator>Cider v5.0.0</generator>
        <item>
            <title>Мы сделали это, профессор! Итоги 2023 года</title>
            <link>https://torunar.github.io/2023/12/31/2023-rewind/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2023/12/31/2023-rewind/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="https://torunar.github.io/2023/12/31/2023-rewind/img/2023.jpg" alt="" title=""></p>
<p>Попытки впихнуть опыт целых двенадцати месяцев в один текст заранее обречены на провал, но я постараюсь. Год выдался богатым на события: к работе прибавилась учеба, социальных связей стало сильно больше, переезды и путешествия были и нервными, и радостными одновременно. Я, если честно, уже и сам путаюсь в хронологии событий, поэтому попробую разбить чувственный опыт на какие-то категории без привязки ко времени и попытаюсь выделить что-то запоминающееся.</p>

<h2>Фильмы</h2>

<p>Из 50+ фильмов и мультфильмов, что я видел в этом году, лишь немногие вышли в этом году и запомнились: это «Братья Супер Марио в кино», «Подземелья и драконы: Честь среди воров» и последний (во всех смыслах) «Флэш».</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/12/31/2023-rewind/img/how-to-train-your-dragon-2.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Все они, ну допустим, окэй, но фильмами года ни один назвать не получится. А вот «Как приручить дракона — 2», да и всю драконью трилогию в целом — очень даже. Красивый, интересный даже сейчас и очень трогательный мультфильм о семье и ответственности.</p>

<h2>Книги</h2>

<p>В этом году я больше, чем раньше, читал на шведском: это и адаптированные версии «Каллокаина» и сказок про муми-троллей, и короткие оригинальные истории. Книг на английском тоже хватало, но книжным (пере)открытием стал Станислав Лем, которого я начал читать в хронологическом порядке под конец года.</p>

<p>Просто удивительно, как книги, написанные в 50-х и 60-х годах, точно описывают концепции технологий, появившихся два, а то и три десятилетия спустя: микроэлектронику, интернет, бытовое применение ИИ.</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/12/31/2023-rewind/img/lem-astronauci.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Особенно хотел бы выделить по сути первый (по факту — второй) его роман «Астронавты», в котором просматривается столь типичная для более позднего Лема тема космоса опасного и непонятного, но потому притягательного и захватывающего. Жанрово «Астронавты» мечутся между триллером и агитационным плакатом с коммунистической пропагандой, но поскольку книга затрагивает универсальные темы гуманизма, то читается на одном дыхании даже сейчас.</p>

<h2>Музыка</h2>

<p>Многие из моих фаворитов выпустили в этом году новые альбомы: это и очень антивоенные «Камни» Tequilajazzz, и Sky Void of Stars от Katatonia, но музыкой года ни один из них не стал.</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/12/31/2023-rewind/img/ragana-desolation-flower.jpg" alt="" title=""></p>

<p>А вот совершенно безысходный, буквально воющий от отчаяния <a href="https://ragana.bandcamp.com/album/desolations-flower">Desolation's Flower</a> американского дуэта Ragana вполне прочно занял место самого прослушиваемого альбома уже под занавес года. Начинай свое утро с чашечкой бодрящего блэк-метала!</p>

<h2>Концерты</h2>

<p>Продолжаем музыкальную тему. В этом году было много концертов, хороших и разных:</p>

<ul>
<li>Мы ездили на Depeche Mode и, возможно, видели эту группу вживую в последний раз. Никто не молодеет, а люди внезапно смертны.</li>
<li>Я был на Meshuggah, и реальность оказалась лучше мемов: эти ребята превращают мозг в фарш только так.</li>
<li>Очень много маленьких концертов в клубе Plan B дали возможность послушать в первый раз Enter Shikari, Skynd, Lake Malice и Knife Bride.</li>
</ul>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/12/31/2023-rewind/img/katatonia.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Но все это ерунда и мелочи по сравнению с главным событием года — концертом Katatonia в Копенгагене. Услышать на концерте группу, которая определила мой музыкальный вкус на последние полтора десятилетия как минимум, ощущать музыку всем телом, петь любимые песни в толпе стоит многого. Я рад, что это наконец случилось и особенно ценю этот опыт; даже если впереди будут еще отличные концерты Katatonia, так, как было в первый раз, уже точно не будет.</p>

<h2>Игры</h2>

<p>Как и в случае с фильмами, ничего нового из игр в этом году до меня не дошло. Я преимущественно разгребал бэклог из игр с раздач в Стиме и ЕГС, плюс проходил некоторые игры с PS4, взятые в библиотеке на дисках. Было много проходняка: это и Horizon Forbidden West, и Fist of the North Star: Lost Paradise, и Deliver Us Mars, но и хорошего хватало. Трудно выделить одну «самую-самую» игру, поэтому пускай их будет две. </p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/12/31/2023-rewind/img/alan-wake.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Первый Alan Wake, который как с самого начала взял меня за шкирдяк, так и не отпускал следующие 15 часов своей атмосферой фильмов Линча и заманухой в конце каждого эпизода. Очень хочу верить, что физическое издание второй части все же случится, и я когда-нибудь ее пройду.</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/12/31/2023-rewind/img/nier-replicant.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Nier: Replicant уже по традиции игр от Йоко Таро вынул из меня все кишки и эмоционально уничтожил. Очень хорошо, давайте еще! Серия Nier умудряется делать безысходность, распад и отчаяние увлекательными и захватывающими, истории отдельных людей (и машин) в них всегда запоминаются, а в целом от игр остается ощущение шекспировской драмы, когда в каждой главе ты погружаешься все глубже и глубже в пучину, но концовка всегда ощущается как некий катарсис, даже при том, что ее нельзя назвать счастливой.</p>

<h2>Путешествия</h2>

<p>В прошлом году мы дорвались до внутреннего туризма и посетили кучу соседних городов и заповедников. В этом году запал будто бы утих, но все же запоминающихся событий хватило:</p>

<ul>
<li>Поездка к тюленям в Моклэппен удостоилась <a href="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/">отдельного поста в блоге</a>.</li>
<li>Автомобильный музей Симрисхамна в самую пору выделять в отдельную категорию «Винегрет года», потому что такой огромной и неупорядоченной коллекции автомобилей я еще не встречал.</li>
<li>Поездка в зоопарк Сконе, кажется, становится ежегодной традицией. Все еще считаю его отличным сочетанием нацпарка и зоопарка, отличным местом и для взрослых, и для детей.</li>
<li>В этом году мы начали осваивать Сконеледен — муниципальную сеть маршрутов для хайкинга в нашем регионе. Прокладывать пути самостоятельно все еще очень сложно, потому что приходится ограничивать себя прогулками на 3-5 часов с привязкой к автобусным станциям в начале и конце, но пару раз за лето все же удалось выбраться.</li>
</ul>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/12/31/2023-rewind/img/spain.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Главным же событием наверное была поездка в Испанию к моим котанам. Терапевтический тур по небольшим городам Каталонии в отличной компании, вкусная еда, хорошая погода  — первый настоящий отпуск за я уже не помню какое время.</p>

<p><center>* * * </center></p>

<p>Оставайтесь тунцов, земляне! Увидимся в следующем году.</p>]]></description>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Экспертная аналитика по Apple Pay</title>
            <link>https://torunar.github.io/2023/10/13/apple-pay/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2023/10/13/apple-pay/</guid>
            <description><![CDATA[
<p>Веселее, чем потешаться над прорывными технологическими достижениями Apple, может быть только потешаться над кабинентыми дедами, которые не понимают, как компьютеры работают вообще <em>(я тоже не понимаю, как компьютеры работают вообще, но это совсем другая история)</em>.</p>
<p>Когда в 2017-м году я узнал, что Apple Pay — это не платежная система, а фактически замена вводу пин-кода, я подумал, что Apple выбрали просто ужасное название для своего продукта.
Ты не платишь через Apple Pay, ты подтверждаешь свои права на использование платежной карты, добавленной в кошелек, это же совершенно разные вещи.
Почему то, что фактически не является платежной системой, имеет слово "pay" в названии?</p>

<p>Вот аналогия: есть у тебя велосипед, который ты пристегиваешь замком.
Приходит компания Apple и говорит: вот, мы разработали ключ для твоего замка, мы зовем его Apple Bicycle!</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/10/13/apple-pay/img/avgn.jpg" alt="" title=""></p>

<p>К сожалению, стоит одному сделать глупость, остальные бегут ее повторять, поэтому теперь у нас есть Google Pay, Samsung Pay, Mi Pay и Mir Pay (нейминг у последних двух — просто вах, смотри не перепутай).
И ничего из этого не является платежной системой, это просто способ притворяться физической картой для банковских терминалов!</p>

<p>Очевидно, я не один такой потерянный: австралийские политики тоже труба шатали разбираться, что такое этот ваш Apple Pay, приравняли его к платежному средству и хотят заставить Apple соблюдать соответствующие правила: <br>
<a href="https://appleinsider.com/articles/23/10/11/apple-objects-to-australia-plan-to-regulate-apple-pay">https://appleinsider.com/articles/23/10/11/apple-objects-to-australia-plan-to-regulate-apple-pay</a></p>

<blockquote>
  <p>Australia is set to treat digital wallet apps such as Apple Pay under the same regulations as credit cards</p>
</blockquote>

<p>Дело в том, что Reserve Bank of Australia хочет создать собственный платежный инструмент с NFC и преферансом, информацией о счете и прочими приколами, но для этого им нужен прямой доступ к NFC, который Apple им не дает и гонит в Apple Wallet.
И как же это так, бухтят в RBA, Apple не хочет пускать нас на рынок платежей, при том что ни о каком рынке платежей речи попросту идти не может:</p>

<blockquote>
  <p>Apple does not have access to a cardholder's account to determine whether funds are available. Apple does not collect any transaction information</p>
</blockquote>

<p>Я целиком понимаю озабоченность RBA вендор-локом, особенно вендор-локом на технологии Apple, но австралийцы тут явно не в ту сторону воюют.</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/10/13/apple-pay/img/wrong-side.jpg" alt="" title=""></p>

<p>P.S. Я провел 15 минут, насилуя креативные возможности ChatGPT, пробуя придумать лучшее название для Apple Pay, которое было бы понятно простому человеку, а не только программисту-финансисту, у которого борода вросла в свитер с гроссбухом.
Единственный вариант, который можно с натяжкой считать адекватным, — это Apple Tap, потому что "users should <strong>tap</strong> their phone to authorize a payment".</p>]]></description>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Чего там по винилу? Отчет за февраль 2024</title>
            <link>https://torunar.github.io/2024/02/29/vinyl-report/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2024/02/29/vinyl-report/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="https://torunar.github.io/2024/02/29/vinyl-report/img/cover.png" alt="" title=""></p>
<h2>Молчат дома — С крыш наших домов</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/02/29/vinyl-report/img/molchat-doma-s-krysh-nashyh-domov.jpg" alt="" title=""></p>

<p>«Молчат дома» были если не последней, то уж точно не первой группой, которую я ожидал найти в продаже в местных магазинах с пластинками.</p>

<p>Из плюсов: в комплекте с пластинкой оказался купон на скачку его же во FLAC.
Из минусов: пластинка то ли отпечатана очень дешево, то ли производили ее в самом пыльном помещении на свете, потому только после нескольких прослушиваний с регулярной очисткой щеткой она перестала скипать и заедать.
Первую купленную пластинку я даже вернул в магазин, думая, что это брак, но точно такие же проблемы всплыли и у копии, которую я взял на замену.</p>

<h2>Katatonia — Brave Murder Day</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/02/29/vinyl-report/img/katatonia-brave-murder-day.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Когда-нибудь настанет день, когда из этой рубрики пропадут пластинки Katatonia...
Но этот день не сегодня!</p>

<p>«Опять птицы эти дохлые, что у Katatonia за фиксация на них», — ворчит Машуля, а я заряжаю в проигрыватель альбом, названный по первым трем трекам с него: Brave, Murder и Day.</p>

<p>Фан-факт: это единственный полноформатник Katatonia, где на вокале выступает Микаэль Окерфельдт из легендарной группы Opeth, потому что у Йонаса Ренксе были проблемы со связками и орать в микрофон как дикая свинья он не мог.
Вообще у Opeth, Katatonia, October Tide и Bloodbath давнее и плотное сотрудничество, музыканты из этих групп умудрились переиграть и переездить в туры с другими коллективами.
Такая вот шведская музыкальная коммуналка.</p>

<h2>Morphine — Good</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/02/29/vinyl-report/img/morphine-good.jpg" alt="" title=""></p>

<p>С группой Morphine я знаком примерно с того момента, как впервые взял в руки бас, то есть уже около 15 лет.
Поэтому неудивительно, что я планирую рано или поздно собрать все их записи.</p>

<p>Марк Сэндман долгое время был главным музыкантом, на которого я равнялся, именно его опыт вдохновлял меня на самые дикие эксперименты с инструментом, техниками игры и записи.
Очевидно, я не достиг и малой части того, что он успел сделать за свою короткую жизнь, но это и не важно, главное, что мне было весело.
Я верю, что Morphine — это музыка, доступная всем и способная привлечь любого, поэтому рекомендую вам это замечательное видео от Александра Тобольского с канала «Лонгплей»:</p>

<iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/CN6Rwvp7q7U?si=T8_sC46rNqfNKml0"></iframe>]]></description>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Чего там по винилу? Отчет за ноябрь 2023</title>
            <link>https://torunar.github.io/2023/11/24/vinyl-report/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2023/11/24/vinyl-report/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="https://torunar.github.io/2023/11/24/vinyl-report/img/cover.png" alt="" title=""></p>
<h2>Paul Giovanni — Wicker Man</h2>

<p><span class="gallery-2">
<img src="https://torunar.github.io/2023/11/24/vinyl-report/img/01.jpg" alt="" title="">
<img src="https://torunar.github.io/2023/11/24/vinyl-report/img/02.jpg" alt="" title="">
</span></p>

<p>&laquo;Плетеный человек&raquo; 1973-го года — без преувеличения мой любимый хоррор и вряд ли что-то сможет сместить его с этого пьедестала.
Когда я увидел его впервые несколько лет назад, я пересмотрел его три раза с разницей в день.
Густая атмосфера детективной истории, разворачивающейся на удаленном острове, мрачные каменные утесы Шотландии, дикие языческие ритуалы и музыка — сочетание всех этих элементов дарило причудливый и захватывающий опыт.</p>

<p>Поэтому, когда я увидел в продаже пластинку с саундтреком, вопрос брать или не брать даже не стоял.</p>

<p>На внутренней стороне конверта изложена судьба многострадального фильма: проблемы с производством, сумбурный и во многом провальный релиз и, наконец, ренессанс, вызванный повторными прокатами и перевыпусками, заслуженный успех и культовый статус.
Оттуда же можно узнать, что Пол Джованни, композитор саундтрека, не был профессиональным композитором, как и музыканты-исполнители, поэтому очень многое делалось на коленке и придумывалось на месте, возможно именно поэтому саундтрек и вышел таким самобытным.</p>

<h2>Katatonia — For Funerals To Come...</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/11/24/vinyl-report/img/03.jpg" alt="" title=""></p>

<p>EP, название которого, если верить вкладышу, чуть не стало пророческим для Katatonia: на тот момент у них был всего один полноформатник <a href="https://torunar.github.io/2023/10/07/vinyl-report/">Dance of December Souls</a>, сама группа понятия не имела, куда двигаться дальше, а внутри не было даже согласия о том, в каком жанре делать музыку.</p>

<p>Все шло то ли к распаду, то ли к длительному простою, но в итоге в группе произошли перестановки, на вокал пришел Микаель Окерфельдт из Opeth, и уже в 1996-м году Katatonia выпустила свой следующий альбом Brave Murder Day (уже лежит в вишлисте и ждет своего времени).</p>

<p>Совершенно неожиданно заказанная пластинка оказалась переизданием 2011-го года, где к четырем оригинальным трекам были добавлены записанные в середине девяностых треки Black Erotica и Love of the Swan, в результате EP разросся с изначальных 18 минут до полноценного 35-минутного альбома.</p>

<h2>Dire Straits — Lover Over Gold</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/11/24/vinyl-report/img/04.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Формально именно с этого альбома, а конкретно с трека Telegraph Road два года назад и начался мой канал: <a href="https://t.me/misha_talks/3">t.me/misha_talks/3</a>, поэтому мимо него пройти было нельзя.</p>

<p>Пластинка куплена в местном магазине с б/у записями, причем Lover Over Gold лежала аж в нескольких ящиках, и цены на пластинку в разном состоянии колебались от 20 до 130 крон. Решил взять что-то посередине и не прогадал: конверт почти уничтожен, но пластинка внутри в хорошем состоянии, без повреждений и стариковского песка (хотя казалось бы).</p>]]></description>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Чего там по винилу? Отчет за декабрь 2023</title>
            <link>https://torunar.github.io/2023/12/28/vinyl-report/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2023/12/28/vinyl-report/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="https://torunar.github.io/2023/12/28/vinyl-report/img/cover.png" alt="" title=""></p>
<p>Когда я сел писать этот пост, я понял, что все это время я придерживаюсь одной и той же схемы: один саундтрек, одна пластинка Katatonia и одна старая запись. Я не задумывал такую структуру изначально, просто меня очень легко зацепить музыкой из фильмов и игр, старье резонирует с моим внутренним дедом, а Katatonia — так и вовсе моя любимая группа на протяжении последних 17 лет, поэтому нет ничего удивительного, что я теперь закупаю всю их дискографию.</p>

<h2>Angelo Badalamenti — Music From Twin Peaks</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/12/28/vinyl-report/img/twin-peaks.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Как говорил Карлик в Твин Пикс: «Там откуда мы пришли, птицы поют чудесные песни, и воздух наполнен музыкой».
В данном случае музыка состоит из мощного баса заглавной темы, тревожных синтезаторов темы Лоры Палмер, сексуальных ударных танца Одри и вкрадчивого пения Джули Круз.</p>

<p>Как и все, связанное с Твин Пиксом, музыка эта предназначена для особого настроения: когда время течет вязко, солнце светит тускло, а едва ощутимое чувство нереальности происходящего заставляет сердце биться чуть чаще, то есть она идеально подходит для вечных зимних сумерек.</p>

<p>Именно этот альбом заставляет меня жалеть об ограничениях винила как носителя, потому что каждые 20 минут музыка прерывается и пластинку нужно переворачивать.</p>

<h2>Katatonia — The Great Cold Distance</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/12/28/vinyl-report/img/katatonia.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Вот я и добрался до альбома, с которого больше 15 лет назад началось мое journey through pressure, икона, эталон и мерило, с которым я сравнивал и сравниваю каждый метал-альбом: некоторые из них лучше, некоторые хуже, но ни один не такой же.</p>

<p>Именно The Great Cold Distance открыл для меня метал в целом и во многом сформировал мой современный музыкальный вкус. <br>
Именно The Great Cold Distance протащил меня через эмоционально нестабильный подростковый период, полные дивных открытий студенческие годы и оставил в зрелости с тревожным мироощущением завтрашнего дня. <br>
Именно The Great Cold Distance подарил мне тот самый интерес к Швеции, который в итоге привел меня в эту страну.</p>

<p>Если вы неосторожно упомянете Katatonia в разговоре со мной, то я буду до хрипоты рассказывать вам о влиятельности и безупречности The Great Cold Distance. И вы не сможете меня остановить.</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/12/28/vinyl-report/img/katatonia-meme.jpg" alt="" title=""></p>

<h2>Mike Oldfield / David Bedford — The Orchestral Tubular Bells</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/12/28/vinyl-report/img/tubular-bells.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Когда я нашел эту пластинку в букинистическом магазине, я настолько обрадовался и поспешил ее купить, что совершенно не обратил внимания на слово orchestral в названии. 
Tubular Bells Олдфилда я люблю с той поры, как услышал ее первый раз в фильме «Экзорцист» 1973-го года, и иметь ее в коллекции было бы почетно.
Плюс, исходный альбом прямо-таки создан для пластинок: цельное произведение аккуратно разделено на две связанные композиции по 20 минут.</p>

<p>Ошибку я осознал уже дома, но реальность оказалась не так уж и далека от ожиданий, прогрессивный рок зачастую выигрывает от оркестрового исполнения, а тут еще и сам Майк Олдфилд исполняет гитарные партии.</p>

<p>На полочку ставлю, слушать буду, но и искать оригинальные Tubular Bells на барахолках не перестаю.</p>]]></description>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>У-вэй от мира разработки</title>
            <link>https://torunar.github.io/2023/12/14/wu-wei/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2023/12/14/wu-wei/</guid>
            <description><![CDATA[
<blockquote>
  <p>The best code is no code at all.</p>
</blockquote>

<p><cite>Jeff Atwood, Effective Programming: More Than Writing Code</cite></p>
<p>Это и похожие высказывания можно встретить в различных сборниках программисткой мудрости: мол, самый лучший код — это код, который ни ты, ни твоя команда, ни рандомный чел из интернета не написал. Эту цитату любят приводить в статьях о чистом коде, подразумевая под этим следование лучшим практикам, принципам, и фреймворкам разработки (SOLID, DDD и прочим КГ/АМ). Мол, не наваливай хурмы в код, пиши чисто и минималистично — и будет тебе в жизни счастье, не будешь сопровождать лишнего, будет твоя система подобна золотому храму, а сам ты в своем познании настолько преисполнишься, будто бы уже сто триллионов миллиардов лет проживаешь на триллионах и триллионах таких же планет, как эта Земля.</p>

<p>Подобный подход понятен, но если взять все пулл-реквесты, которые прошли через меня за последние два года, самое большое удовольствие я испытываю, глядя на этих красавцев:</p>

<p><span class="gallery-2">
<img src="https://torunar.github.io/2023/12/14/wu-wei/img/01.png" alt="" title="">
<img src="https://torunar.github.io/2023/12/14/wu-wei/img/02.png" alt="" title="">
<img src="https://torunar.github.io/2023/12/14/wu-wei/img/03.png" alt="" title="">
<img src="https://torunar.github.io/2023/12/14/wu-wei/img/04.png" alt="" title="">
</span></p>

<p>Каждое такое изменение рассказывает одну и ту же историю: что-то утратило свою актуальность и было удалено. Кто-то сел, посмотрел на сделанную им работу и сказал: «Мне это больше не нужно, оно идет под нож». Этот процесс очень хорошо резонирует с мыслью, которую я озвучивал когда-то в Твиттере:</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2023/12/14/wu-wei/img/05.png" alt="" title=""></p>

<p>Когда этот самый Твиттер поменял правила работы с их API, я просто пошел и удалил свою утилиту для архивирования аккаунтов. Да, я потратил несколько недель на ее создание, но я знал, что не буду ее обновлять и поддерживать, good riddance. Когда я понял, что мне уже не так интересно разбираться с особенностями сервиса Fly.io, я удалил почти законченный сервис-сидбокс. Мне стало скучно, а значит я уже вряд ли вернусь к этому проекту. С Гитхаба долой, из сердца вон.</p>

<p>Разработчики, вы молодцы и лапочки, вы самые обучающиеся и развивающиеся, вы художники и <strong>создатели</strong>, но не забывайте, что на программировании свет клином не сошелся. Жизнь не сводится к количеству строк кода, звездочкам на Гитхабе или цифрам на банковском счете.</p>

<p>Миру не нужно больше программ, миру нужны программы, которые действительно работают. <br>
Миру не нужно больше компьютеров, миру нужны компьютеры, которые справляются с новыми задачами в их текущей конфигурации. <br>
Миру не нужно больше IT-стартапов, миру нужно решать реальные задачи.</p>

<p>Начни свой день не с реализации новой подсистемы по TDD, а с того, чтобы дропнуть тысячу-другую строк кода, которые не нужны. Удаление кода — это и есть у-вэй от мира разработки.</p>]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Чего там по винилу? Отчет за март 2024</title>
            <link>https://torunar.github.io/2024/03/26/vinyl-report/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2024/03/26/vinyl-report/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="https://torunar.github.io/2024/03/26/vinyl-report/img/cover.png" alt="" title=""></p>
<h2>Tiamat — Skeleton Skeletron</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/03/26/vinyl-report/img/tiamat-skeleton-skeletron.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Группа Tiamat полна парадоксов:</p>

<ul>
<li>По словам Юхана Эдлунда, вокалиста и фронтмена, в Tiamat только один участник — он сам, но тем не менее проект называется группой.</li>
<li>Эдлунд с 90-х живет в Германии и пишет всю музыку там, но группа Tiamat все равно считается шведской.</li>
<li>В дополнение к прошлому пункту: группа хоть и шведская, но их записи в Швеции найти <em>сложновато</em>, приходится заказывать из других стран.</li>
<li>Tiamat никогда не писали специально саундтреков для игр, но именно через игру Vampire the Masquerade: Bloodlines я о них узнал.</li>
<li>Группа всегда играла дэт-метал и готик-рок, но обложка Skeleton Skeletron выглядит так, будто внутри ждет забористое техно или евродэнс.</li>
</ul>

<p>Так и живем!</p>

<p>Издание на красном виниле выглядит стильно, весит солидно, но звучит шакально: даже при регулярной чистке вечно что-то подщелкивает и подскрипывает, надо его с мылом помыть будет что ли.</p>

<h2>Katatonia — Dead End Kings</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/03/26/vinyl-report/img/katatonia-dead-end-kings.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Лично для меня этот альбом закрепил окончательный переход группы к более прогрессивному и артовому звучанию.</p>

<p>Он отлично подойдет, чтобы вкатиться в их творчество: очень мелодичный, легкий для прослушивания, ему можно душевно подпевать на концертах, а если слушать его дома на большой громкости — соседи жаловаться не будут.
В прошлом году на концерте в Дании я видел мужичков за 40 в офисном прикиде, распивающих под треки с Dead End Kings белое вино из фужеров, — и это идеально передает вайб всего альбома.</p>

<p><em>Если верить Википедии, альбомов в дискографии Katatonia мне должно хватить суммарно на год.</em>
<em>Буду надеяться, что к тому времени они выпустят что-то новое, потому что шутка слишком хороша, чтобы бросать ее на полпути.</em></p>

<h2>Morhpine — Cure for Pain</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/03/26/vinyl-report/img/morphine-cure-for-pain.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Если до конца света остается всего 38 минут (мы все ближе к этому сценарию), а вы до сих пор не слышали ни одного трека Morphine — начинайте с этого альбома, потому что плохих или скучных треков тут нет.
Если же до конца остается всего три с половиной минуты — врубайте сразу Buena, лучше уже не будет.</p>

<p>Хоть Cure for Pain и не поднимался особо высоко в чартах, композиции с него разошлись на саундтреки к «Дарье», «Бивису и Баттхеду», «Клану Сопрано» и нескольким фильмам, а саксофонный проигрыш Дэны Колли из Head with Wings <del>подрезал</del> сэмплировал «Дельфин» в своем «Дилере»:</p>

<iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/QvjvqHTHLMg?si=FPZpYSj1Bxy-a5dI&amp;controls=0"></iframe>

<p><em>P.S.: Ставь лайк, если оставлял на басу всего две струны, чтобы играть Thursday слайдом как Марк Сэндман.</em></p>]]></description>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Как Иван-дурак шведский учил</title>
            <link>https://torunar.github.io/2024/02/11/sfi/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2024/02/11/sfi/</guid>
            <description><![CDATA[
<p>Несмотря на то что мне с моей работой программистом <s>за 300к/наносек.</s> можно весьма комфортно жить в стране и без знания языка, год назад я все же взялся за его изучение.
В этом посте я расскажу о том, как в Швеции вообще работает изучение языка на государственном уровне, с чем придется столкнуться и причем тут этот мем из «Интерстеллара»:</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/02/11/sfi/img/51-years.jpg" alt="" title=""></p>
<h2>Слово из трех букв</h2>

<p>Итак, ты решил выучить шведский. 
Отличные новости: Швеция крайне поощряет подобную инициативу, потому что правительство считает овладение языком одним из важнейших факторов интеграции в общество.
Поэтому в стране действует программа обучения языку с названием-аббревиатурой, которое работает сразу на двух языках: Sfi — это и svenska för invandrare, и Swedish for immigrants.
В рамках этой программы можно изучать язык совершенно бесплатно и без СМС (но с регистрацией) на базе школ дополнительного образования и университетов.</p>

<p>Занятия бывают разной интенсивности: можно заниматься по три часа как два раза в неделю вечером, так и каждый день днем.
Также есть вариант интенсивного изучения языка, когда в школе ты проводишь восемь часов каждый будний день, помимо языка активно изучаешь культуру шведского общества и осваиваешь какие-то трудовые навыки. 
Таким образом людей, недополучивших образование или подвергающихся угнетению по культурными и религиозным причинам, более активно интегрируют в социум.</p>

<p>Некоторые школы также предлагают дистанционное образование, где формат и расписание целиком отдаются на откуп преподавателю, с ним я дела не имел, поэтому ничего рассказать не могу.</p>

<h2>Учим алфавит</h2>

<p>Когда вы записываетесь на курсы, с вами проводят небольшое собеседование, в рамках которого спрашивают про образование (как школьное, так и высшее), какими языками владеете, где и кем работали.
Школам это нужно для того, чтобы понять, с какого уровня обучения вы начнете — и вот тут нужно лирическое отступление.</p>

<p>Sfi для обозначения уровней владения языком не использует устоявшуюся международную градацию от A1 до C2.
В зависимости от образования и умения учиться можно попасть на один из следующих уровней:</p>

<ul>
<li>A — сюда попадает тот, кто в своей стране не получил даже полного школьного образования, не умеет писать или читать или знает только один язык;</li>
<li>B — для тех, кто не имеет высшего образования или имеет его, но все равно владеет только родным языком. Впрочем, даже если высшего образования нет, кураторы все равно могут определить на следующий уровень, если видят в вас потенциал;</li>
</ul>

<p>Обучение на уровнях A и B как правило ведется на родном языке студентов с активным использованием картинок и глубокой проработкой базовых вещей типа письменности.
Из-за этого оно может занимать достаточно много времени, до года, но зачастую уже после окончания этих уровней люди могут что-то говорить по-шведски и готовы если не работать, то продолжать обучение.</p>

<ul>
<li>C — большинство людей с образованием и знанием языков начинают на этом уровне;</li>
<li>D — сюда можно попасть, уже имея подтвержденные знания с уровня C;</li>
</ul>

<p>Окончание четырех этих уровней означает, что вы владеете языком на уровне выпускника начальной школы (пять классов обучения).
Грубо говоря, уровень C соответствует A2/B1, а D — B1/B2.
Уровни C и D занимают обычно от шести до девяти месяцев каждый.</p>

<p>После окончания «буквенных» курсов идет grundläggande nivå — владение языком на уровне стандартной школьной программы (десять классов), а после идет gymnasienivå — уровень старшей школы.
Если вы закончили gymnasienivå, то можете свободно поступать в университет и обучаться целиком на шведском.</p>

<h2>Учат в школе</h2>

<p>На курсах вы будете заниматься стандартными активностями: читать, писать, задрачивать грамматику, практиковаться в говорении и слушании.
Несмотря на государственную природу Sfi, никакого плана, утвержденного Министерством образования, нет: каждый преподаватель волен выбирать учебные материалы, способы преподавания, порядок изучения тем и методики проверки ваших знаний.</p>

<p>С одной стороны, это дает возможность по-настоящему хорошим учителям использовать самые релевантные материалы и распределять нагрузку в группе так, чтобы каждый был максимально вовлечен.
С другой — это порождает ситуацию, когда в школах годами работают учителя, абсолютно никак не заинтересованные в своей работе и откровенно враждебные к ученикам.
Представьте, как вы из раза в раз приезжаете в школу после восьмичасового рабочего дня, а преподаватель просто выдает вам ноутбук и говорит, мол, иди занимайся в Lunis (это такая местная система для самообразования с упражнениями и тестиками), а потом сам себя же и проверь.</p>

<p>Все очень сильно завязано на личность и компетенции преподавателя.
Не повезло с преподом — можно либо терпеть, либо написать жалобу ректору и попросить о переводе в другой класс, либо ливнуть с курсов.
Многие студенты  выбирают последний вариант, из-за чего изрядно похудевшие учебные группы постоянно сливают и доукомплектовывают новыми учениками.
Попасть с нуля в группу, которая училась уже несколько месяцев, — реальность, за все время учебы мимо меня прошло десятка два таких «духов»: они попадают в группу с заведомо слишком высоким уровнем, выгорают за считанные недели, и больше я их никогда не вижу.
А ведь как все хорошо начиналось!</p>

<h2>LEVEL UP</h2>

<p>Предполагается, что каждый преподаватель будет в ходе обучения контролировать прогресс учеников.
Кто-то для этого проводит диагностические тесты, кто-то полагается на собственные ощущения.
Так или иначе, когда ваш учитель решит, что вы готовы, вас отправят писать стандартизированный государственный экзамен, который проходит каждые два месяца.</p>

<p>Провал этого экзамена ведет к отчислению с курсов, запрету записываться на них в течение одного года и, вероятно, каким-то кармическим компенсациям для преподавателей, поэтому последние предпочитают играть максимально безопасно: если у них есть хоть малейшее сомнение в том, что вы не справитесь с экзаменом, то вас до него не допустят.</p>

<p>В прошлом это порождало ситуацию, где люди вписывались на Sfi, пинали хуи в течение нескольких лет, все это время получали от соцслужб выплаты по безработице и пособие на детей и вполне беззаботно жили, но с 2023-го года максимальное время пребывания на каждом уровне Sfi сократили до одного года, по окончанию которого учитель без вариантов отправит вас на экзамен.
Возможно, это повысит процент учеников, которые приходят в школу действительно для учебы, поживем — увидим.</p>

<h2>Покажите на этой кукле, где вас трогали</h2>

<p>Мое путешествие в Sfi началось в ноябре 2022-го, когда я пошел проходить собеседование и вставать в очередь.
Меня поспрашивали про работу и учебу, удивились тому, что я учил японский просто из интереса, и определили на уровень C.</p>

<p>Уже в январе 2023-го пришло бумажное письмо о том, что мои занятия начинаются 13-го февраля.</p>

<p>С первым преподавателем, Марией, мне повезло: во-первых, она была преподавателем по образованию (да, педагогическое образование не является условием для работы в Sfi), а во-вторых, была специалистом по шведскому языку.
Она с самого начала взяла курс на преподавание на шведском, переключаясь на английский тогда, когда иного способа объяснить ситуацию не было, очень детально описывала, как работает грамматика, и активно подталкивала людей читать и пересказывать книги.</p>

<p>К маю 2023-го наша группа с 25 человек сократилась до 10, а мне сказали, что я готов идти писать экзамен.
Несмотря на то что к тому времени я уже что-то там понимал на слух, мог кудахтать сам, писал небольшие тексты без словаря и читал упрощенные новости, я с этих новостей прифигел и идти на экзамен отказался, потому что три месяца — и уже экзамен?
Впоследствии я неоднократно пожалел об этом решении, потому что этот маневр пускай и не стоил мне 51 года, но дальше дела резко пошли под откос.</p>

<p>С середины мая нам поставили второго преподавателя: Мария по-прежнему вела занятия в понедельник, а занятия по средам взяла на себя Маргарета, которая на первом же занятии сказала нам, что ей в принципе плевать, будем ли мы чему-то учиться или нет, потому что ей за нас уже заплатили. 
Поэтому вместо учебы мы зачастую смотрели какие-нибудь обучающие видосы на Ютубе или слушали прохладные истории про ее детей или внуков.
Шведского на этих занятиях я слышал меньше, чем в своей конторе, где большая часть окружения — не шведы.</p>

<p>Я все это терпел два месяца до летних каникул и морально готовился после их окончания написать наконец экзамен и уйти на следующий уровень подальше от Маргареты. 
С каникул мы вышли, проучились весь август, а потом пришли охуительные новости: наша группа стала слишком мала, поэтому нас сливают с другой группой и перекидывают к другой паре преподавателей — Владимиру и Андреасу (один географ, другой историк).
Новые преподы четко обозначили свою позицию: они нас всех видят в первый раз, наших уровней они не знают, поэтому на следующий экзамен через месяц никто не идет.
Учимся!</p>

<p>Прошел месяц, я привык к новым преподавателям, мы написали диагностический тест и были уже, казалось бы, готовы идти на экзамен, но нашу группу распилили на три куска и приклеили эти куски к другим существующим группам. 
Так в октябре 2023-го я попал к моему <strong>пятому</strong> преподавателю.</p>

<p>В этот момент мне просто космически бомбануло, я написал огромное проникновенное письмо ректору, в котором высказал все что думаю про их подход к формированию и управлению группами и выразил надежду, что в будущем они исправят эту ситуацию. 
Ректор даже мне ответил: «Да, что-то жопа какая-то. Я так-то <strong>увольняюсь через две недели</strong>, но донесу эту инфу до остальных руководителей и преподавателей».
И, судя по всему, даже донес, потому что первую лекцию наша новая преподавательница Анне-Ли начала со слов: «До меня дошла информация, что я ваш пятый учитель за восемь месяцев. Я постараюсь также стать и вашим последним учителем на курсе C!».</p>

<p>С Анне-Ли обучаться было в целом комфортно и весело, несмотря на ее горячее желание обучать нас сконскому (сконский и стокгольмский диалекты различаются примерно так же, как кубанский и центрально-европейский русский) и утверждать, что это — единственный правильный путь.
Я просидел в школе еще четыре месяца и наконец был допущен до экзамена в конце января.
К экзамену я оказался подготовлен даже чересчур хорошо: в чтении и аудировании я не допустил ни одной ошибки, а письменная часть экзамена, по мнению проверявших его преподавателей, была выполнена на уровне D.</p>

<p>Уже завтра, 12-го февраля, я выхожу на первое занятие на курсе D. 
Надеюсь, что там я не попаду в другой мем из «Интерстеллара»:</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/02/11/sfi/img/7-years.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Vi ses!  </p>]]></description>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Чего там по винилу? Отчет за апрель 2024</title>
            <link>https://torunar.github.io/2024/04/29/vinyl-report/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2024/04/29/vinyl-report/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="https://torunar.github.io/2024/04/29/vinyl-report/img/cover.png" alt="" title=""></p>
<h2>Tiamat — Judas Christ</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/04/29/vinyl-report/img/tiamat-judas-christ.jpg" alt="" title=""></p>

<p>В <a href="https://torunar.github.io/2024/03/26/vinyl-report/">прошлый раз</a> я уже рассказывал, что зарекся брать Tiamat на красном виниле из-за его пыльности и в целом так себе качества печати.
И что же вы думаете? 
Я сделал это снова: не доглядел и заказал случайно какое-то там лимитированное издание на красном тяжелом виниле.</p>

<p>Возможно, дело в том, что <a href="https://imusic.se">iMusic</a>, на котором я теперь беру большую часть записей, не всегда пишут, какое именно издание ты покупаешь, и могут иногда положить mega deluxe limited expanded early adopter yoba edition вместо обычного (к сожалению, бывает и наоборот).
А возможно, я просто читаю жопой.</p>

<p>Со звуком на этой пластинке все уже окей, пыли в пакет тоже никто не насыпал. 
Подсудимый оправдан, получается, стоит сменить гнев на милость и взять последний альбом, который я хотел, тоже на красном виниле.</p>

<h2>Katatonia — Discouraged Ones</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/04/29/vinyl-report/img/katatonia-discouraged-ones.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Как я упоминал <a href="https://torunar.github.io/2024/02/29/vinyl-report/">ранее</a>, предыдущий по хронологии альбом Katatonia — Brave Murder Day, — вышел не без проблем.
Вокалист Йонас Ренксе из-за болезни уже не мог орать дурниной, вокал для альбома делал Микаэль Окерфельдт из Opeth, но это не помешало группе продолжить свое существование.</p>

<p>Discouraged Ones — это первый альбом переходного периода, и на нем все не так: стиль поменялся, музыканты новые, какой делать звук — вообще не понятно, вокалист не освоился с непривычной манерой пения, и все это звучит очень грустно, суматошно и безысходно.
Это сочетание делает альбом просто идеальным для/от мужской депрессии.
Даже само название, «Приунывшые», — отражает состояние, когда все из рук валится, проблемы громоздятся одна на другую, ты понятия не имеешь, что делать дальше и имеет ли вообще смысл делать хоть что-то.</p>

<p>Если вас спрашивают: «Как дела?», а ты отвечаешь: «Вроде нормально все», а потом <a href="https://www.youtube.com/watch?v=siAlDSZrtS0">чё-то раз и приуныл</a>, послушайте Discouraged Ones.
Возможно, станет легче.</p>

<p>Или нет.</p>

<h2>The Prodigy — The Fat of the Land</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/04/29/vinyl-report/img/the-prodigy-the-fat-of-the-land.jpg" alt="" title=""></p>

<p>За очень многие вещи я берусь только потому, что в них есть великий мемный потенциал, и до сих пор это работает великолепно почти со всем: от литературы до видеоигр, от еды до одежды.</p>

<p>Фильмы Дэвида Линча, книги Владимира Сорокина, норвежский блэк-метал, игры серии Yakuza — вокруг всего этого выстроена огромной силы мемная культура.
Я заинтересовался ими из-за мемов, но в итоге начал их любить и ценить. 
Как говорится, I came looking for copper and found gold.</p>

<p>The Prodigy — еще один пример того, как великий мемный потенциал влияет на принимаемые решения: про эту группу и конкретно Кита Флинта я узнал раньше, чем слово «мем» вообще вошло в обиход.
Клипы этой группы мы в школьные годы передавали друг друг на <strong>дисках с приколами</strong>, а 10-секундные зашакаленные рингтоны с Firestarter и Smack My Bitch Up пересылали по <s>ИК-порту</s> Bluetooth с телефона на телефон.</p>

<p>А потом в один день я увидел обложку The Fat of the Land и прифигел: что может быть круче кислотно-оранжевого краба, шпарящего на всех парах?
Только толпа таких крабов на обложке Expanded Edition:</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/04/29/vinyl-report/img/the-prodigy-the-fat-of-the-land-expanded.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Лучше уже не будет, можно выключать. 
К сожалению, расширенное издание выходило только на CD, приходится довольствоваться малым, так что пластинка с главными хитами отправляется в коллекцию.</p>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Чего там по винилу? Отчет за январь 2024</title>
            <link>https://torunar.github.io/2024/01/29/vinyl-report/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2024/01/29/vinyl-report/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="https://torunar.github.io/2024/01/29/vinyl-report/img/cover.png" alt="" title=""></p>
<h2>Cliff Martinez — Drive</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/01/29/vinyl-report/img/drive.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Поиски ответа на вопрос, умер ли персонаж Райна Гослинга в конце «Драйва», привели меня к покупке этого саундтрека.
Отчасти на решение повлияло и то, что это издание на флюоресцентном виниле; в детстве я был без ума от игрушечных динозавров, которых нужно было «заряжать» на солнце ради одной-двух минут света в темном шкафу.</p>

<p>Увы, даже в светящемся состоянии саундтрек не проливает света на загадочную концовку фильма.</p>

<h2>Katatonia — Viva Emptiness</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/01/29/vinyl-report/img/katatonia-viva-emptiness.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Оригинальный Viva Emptiness я покупал на CD еще в 2007-ом, на виниле же я взял расширенное издание, приуроченное к десятилетию альбома. Несмотря на то, что в переиздании некоторые треки звучат лучше из-за ремастеринга и добавленных клавишных партий, в целом альбом лишился одной фишки. В оригинальном издании, на мой взгляд, был восхитительный трюк с двойной концовкой: сначала Omerta обрывалась буквально на полуслове, создавая ощущение клиффхэнгера:</p>

<iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/3mej0gh4SBo?si=GNgSt8FKTUEqfCA3"></iframe>

<p>Следом за ней шла инструментальная Inside the City of Glass. Она создавала потустороннее ощущение, которое отлично резонировало с названием трека и давало альбому второй финал:</p>

<iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/7oz9Wvl87MM?si=DykwIs7NQGSv-VxW"></iframe>

<p>В переиздании в Inside the City of Glass был добавлен вокал, что не сильно повлияло на трек само по себе, но вот добавленный перед ним Wait Outside немного размывает ощущение второго финала.  В целом переиздание вышло хорошим, но если появится возможность, я заменю его на оригинал.</p>

<h2>Black Sabbath — Paranoid</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/01/29/vinyl-report/img/black-sabbath-paranoid.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Моя любимая работа группы Black Sabbath — это композиция Black Sabbath с альбома Black Sabbath, поэтому вполне очевидно, что я хотел брать ее.</p>

<p>Маша сказала, что ни одного трека с этого альбома не знает и брать нужно что-то, что можно слушать, например Paranoid.</p>

<p>Мы все обсудили, пришли к консенсусу и взяли Paranoid, поскольку я хоть и не люблю его всем сердцем, но все же признаю его большой мемный потенциал:</p>

<iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/kyGL8lGJ4cE?si=krnLRdwDbtm49_Rb"></iframe>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
