<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title># /usr/bin/torunar</title>
        <link>https://torunar.github.io</link>
        <description></description>
        <language>en-US</language>
        <lastBuildDate>Thu, 20 Jul 2023 12:54:49 +0000</lastBuildDate>
        <generator>Cider v3.1.1</generator>
        <item>
            <title>Как увидеть шведского тюленя</title>
            <link>https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/</guid>
            <description><![CDATA[
<p>В сорока километрах от Мальмё расположен природный заповедник Моклэппен. Весь год туда приплывают тюлени, но открыт для посещения он только с ноября по февраль, когда тюлени не заняты размножением и защитой потомства.</p>

<p><img src="/2023/01/28/see-the-seal/img/cover.jpg" alt="" title=""></p>
<p>К поездке в <a href="https://en.m.wikipedia.org/wiki/Måkläppen">Моклэппен</a> стоит подготовиться заранее: если не учесть некоторые факторы, можно остаться с мокрыми ногами, замерзшей жопой и так и не увидеть тюленей.</p>

<h2>Выбери день</h2>

<p>Моклэппен расположен на полуострове: место, куда тюлени приплывают греть на солнце свои тушки, соединено с большой землей тонкой песчаной косой. Поэтому ехать в заповедник нужно во время отлива — так вы сможете дойти до лежбища, не проваливаясь в мокрый песок по щиколотку. Узнать про приливы и отливы можно на сайте <a href="https://www.smhi.se/vader/prognoser/vattenstand-och-vagor/skanor/">метеорологической службы</a>.</p>

<p><span class="gallery-4">
<a href="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/01.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/01-prev.jpg" alt="" title=""></a>
<a href="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/02.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/02-prev.jpg" alt="" title=""></a>
<a href="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/03.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/03-prev.jpg" alt="" title=""></a>
<a href="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/04.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/04-prev.jpg" alt="" title=""></a>
</span></p>

<h2>Выбери время</h2>

<p>Ехать смотреть тюленей лучше очень рано утром — потом на косу подтянутся туристы, есть небольшая вероятность того, что они спугнут животных. Оптимальное время для посещения зимой — часов 8 утра, потому что так вы еще и застанете рассвет над морем и сможете кайфануть от чувства, что вы последние люди на земле.</p>

<p><span class="gallery-2">
<a href="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/05.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/05-prev.jpg" alt="" title=""></a>
<a href="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/06.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/06-prev.jpg" alt="" title=""></a>
</span></p>

<p>Это значит, что встать в день поездки придется часов в 6 или даже раньше.</p>

<h2>Выбери одежду</h2>

<p>Путь по полуострову до лежбища занимает около часа. Все это время вы будете идти вдоль холодного моря, ветер будет задувать со всех сторон, а под ногами будут мокрый песок и водоросли.</p>

<p>Подштанники, свитер, шарф, перчатки и капюшон — ваши союзники, а многослойность — секрет победы. Если еще не обзавелись курткой с ветрозащитой — это отличное время ее купить. Удобные носки и трекинговые ботинки или теплые кроссовки — отличная идея, а вот резиновые сапоги брать не стоит, по песку в них идти очень сложно.</p>

<h2>Выбери содержимое своего рюкзака</h2>

<p>Путь до тюленей долгий, но не сложный, поэтому идти лучше с небольшим рюкзаком, положив в него только необходимое:</p>

<ul>
<li>термос с горячим чаем (море холодное!);</li>
<li>запасные носки и, опционально, обувь (море мокрое!);</li>
<li>пару сэндвичей и что-нибудь сладкое, чтобы восстановить уровень сахара после пешего перехода;</li>
<li>оптику.</li>
</ul>

<p>К тюленям нельзя подходить ближе, чем на 50 метров, чтобы не беспокоить их. Поэтому бинокль или фотоаппарат с большой банкой — единственный вариант рассмотреть их хорошо.</p>

<p><a href="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/07.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/07-prev.jpg" alt="" title=""></a></p>

<h2>Выбери маршрут</h2>

<p>Самый простой способ — доехать до города Фальстербо на региональном автобусе или машине, пройти через городской парк, выйти через город к побережью и идти, идти, идти. Дорога в одну сторону займет около 7 километров, примерно час шагом, быстрым настолько, насколько позволяет песок.</p>

<p>Материковая часть пути на Google Maps: <a href="https://goo.gl/maps/ejcgLtntHZuU4Ygj9">goo.gl/maps/ejcgLtntHZuU4Ygj9</a></p>

<p><a href="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/08.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/08.jpg" alt="" title=""></a></p>

<p>Фальстербо — маленький тихий город, в котором можно полюбоваться местными домиками, увидеть в утренней тишине пришедших из леса косуль и белок, посмотреть на церковь без креста (рядом с ней расположен туалет, это важно!) и самый старый маяк в Скандинавии (построен в 1795 году и, вроде как, до сих пор используется).</p>

<p><span class="gallery-2">
<a href="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/11.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/11-prev.jpg" alt="" title=""></a>
<a href="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/12.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/12-prev.jpg" alt="" title=""></a>
<a href="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/10.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/10-prev.jpg" alt="" title=""></a>
<a href="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/09.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2023/01/28/see-the-seal/img/09-prev.jpg" alt="" title=""></a>
</span></p>

<p>Даже если не получится добраться до тюленей, поездка в любом случае даст возможность погулять у моря, посмотреть на красивое и подумать в тишине.</p>]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Misha Talks: Про деньги в Швеции</title>
            <link>https://torunar.github.io/2022/07/28/misha-talks/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2022/07/28/misha-talks/</guid>
            <description><![CDATA[
<p>На работе капнула первая зарплата, а значит пришло время рассказать, как тут работают деньги.</p>
<h2>Швеция — страна со своей валютой</h2>

<p>Хотя Швеция и входит в Евросоюз, в ней, как и во всяком настоящем королевстве, в ходу своя валюта — шведская крона. Обозначается она символами SEK и имеет дробную часть лишь номинально, в магазинах все цены на кассе округляют вверх до целых чисел. Курс — примерно десять крон за один евро. Платить в евро можно, но курс будет посчитан далеко не в вашу пользу. Пока я видел всего два места, где цены явно указываются и в кронах, и в евро: спортивный магазин и такси.</p>

<p>В ходу банкноты номиналом 20, 50, 100, 200 и 500 крон. Все с какими-нибудь знаменитостями, например, на двадцатке <a href="https://imgur.com/mzF560j">Астрид Линдгрен</a>, а на двухсотке — <a href="https://imgur.com/xo5HWBb">Ингмар Бергман</a>. Еще есть монеты в 1, 2, 5 и 10 крон. При всей красоте и самобытности шведской валюты есть один нюанс.</p>

<h2>Швеция — страна без наличной валюты</h2>

<p>Швеция славится своей эффективной бюрократией и очень серьезно относится к уплате налогов и борьбе с отмыванием денег. К крупным суммам наличных относятся с подозрением — при обмене в банке евро больше чем на 10,000 крон вам обязательно зададут три вопроса: зачем вам эти деньги, откуда вы их взяли и на каком основании находитесь в стране. Поэтому наличные платежи тут не особо в почете: многие магазины не принимают наличные вообще (продуктовые к ним, к счастью, не относятся), а те, что принимают, могут делать это не на всех кассах (так, например, обстоят дела в Икее, где из 20+ касс наличными можно расплатиться только на одной). Снять гостиницу, арендовать автомобиль или заплатить за ЖКХ без счета в банке нельзя. Жить в стране без карты сложно, но можно: при наличии ВНЖ можно на первое время оформить карту в Революте, получать на нее з/п или просить своих отзывчивых коллег кинуть вам немного денях, отдавая им наличкой.</p>

<p>После получения карты жизнь становится сильно проще: не нужно бегать в магазине по кассам с вопросами, принимают ли они наличку; можно спокойно заходить в любой ресторан, не боясь оказаться в неловкой ситуации; можно поесть легендарных фрикаделек в кафетерии Икеи (да, они принимают наличку на кассе, но не в кафетерии); можно покупать билеты на автобус в мобильном приложении.</p>

<h2>Банки, банки, сука, банки!</h2>

<p>Чтобы стать полноценным членом общества, нужен счет в местном банке. Только так можно оплатить аренду — тот же Револют для этого не подойдет. Чтобы открыть счет в банке, нужен рабочий контракт и ID. Чтобы получить ID, нужен ИНН и чек об оплате пошлины. Чтобы получить ИНН, нужен ВНЖ. ИНН нужен тут вообще для всего, даже для покупки сим-карты.
Чтобы оплатить пошлину, нужен... сюрприз, счет в банке.</p>

<p>Вот так вот, круг замкнулся. Есть вариант оплаты пошлины по квитанции (ее надо получить в МФЦ), но проще оплачивать через знакомых-друзей-коллег с местными счетами.</p>

<h2>Вместо заключения</h2>

<p>Без денег тяжело, с деньгами легко. <br>
Постарайтесь не оказываться в другой стране с картой, которая превратилась в фантик. <br>
Учите английский, это определенно сделает жизнь проще и, возможно, даже спасет вашу жопу. <br>
Оставайтесь тунцов!</p>

<p>🖇️ <a href="https://t.me/misha_talks/46">misha_talks</a></p>]]></description>
            <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Misha Talks: Кассетная эстетика</title>
            <link>https://torunar.github.io/2022/06/14/misha-talks/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2022/06/14/misha-talks/</guid>
            <description><![CDATA[
<p>Нарезал на днях жене в машину диск с саундтреками NFS Underground, потому что это буквально лучшая музыка для езды, а в Apple Music ее нет. Сам я редко слушаю плейлисты и еще реже их делаю, но пока искал торрент с OST, вспомнил, как почти 20 лет назад в свои 11–12 лет делал микстейпы на <s>ну ты и динозавр</s> кассетах.</p>
<p><center></p>

<p>ａｅｓｔｅｔｉｃ <br>
ｍｏｄｅ <br>
ｏｎ</p>

<p></center></p>

<p>Музыку я собирал с трех радиостанций, которые тогда слушал: с «Радио Максимум» брал рок и поп-панк, с «Европы Плюс» подрезал ходовые поп-хиты, а с «Радио 7» выдергивал попсу 80-х. Писать нужные треки с эфира было просто: ротация на станциях тогда была не особо частая, со временем понравившиеся композиции угадывались уже с первых нот, оставалось только нажать REC на магнитофоне — кассета в нем стояла наготове всегда. Хвосты, остающиеся после записи с эфира подчищались на музыкальном центре — на нем было несколько скоростей воспроизведения и цифровой индикатор, по которому легко было засекать моменты начала и конца треков. На сборку одного хорошо сбалансированного микса могло уходить несколько недель, но оно того стоило.</p>

<p>С музыкой проблем не было, но вот кассеты были в дефиците. Две пустых 60-минутных оказались заполнены быстро и пошли на перезапись. Чтобы не терять сборники, приходилось идти на ухищрения. Когда в шестом классе у нас появился учебник по английскому с аудиоматериалами, две 40-минутные кассеты из комплекта сразу же были пущены на записи (по учебе мы ими так и не воспользовались ни разу). Я выменивал кассеты у одноклассников, и даже умыкнул у дальних родственников запись проповеди какой-то американской секты. Религия — опиум для народа, и 90-минутные кассеты просто так на дороге не валяются!</p>

<p>Кассеты я возил с собой в другие города и записывал на них при первой же возможности ту музыку, которую не мог достать на ульяновском радио. Постоянно перетираемые кассеты приходили в негодность уже через год-полтора и начинали «гостить» — в паузах между треками вместо тишины слышались накладывающиеся друг на друга отзвуки старых записей. К тому времени, как я перешел на диски, а потом и на плеер, кассеты шипели и разве что не сыпались. В последний раз наткнулся на них уже в 2009-м году, когда то ли ради особой эстетики, то ли ради смеха записал на них демки Burzum. Вышло аутентично, возможно Варг Викернес хотел бы, чтобы его музыку слушали именно так.</p>

<p>Давно затертые и убитые ленты полностью исчезли из моей жизни, но память и идеи живут.
Впереди будут еще дедовские истории, stay tuned.</p>

<p>🖇️ <a href="https://t.me/misha_talks/27">misha_talks</a></p>]]></description>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Misha Talks: Хеллбой — замечательный!</title>
            <link>https://torunar.github.io/2022/05/25/misha-talks/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2022/05/25/misha-talks/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="/2022/05/25/misha-talks/img/cover.jpg" alt="" title=""></p>

<p>У Майка Миньолы уникальный графический стиль: он кладет крупные угловатые фигуры поверх черных фонов, выходит гротескно, брутально и очень готишно.</p>
<p>Такое ни с чем не спутаешь: «Хеллбой» или «Бэтмен: Готэм в газовом свете» — автор рисунка узнается сразу. На мелованой бумаге смотрится вообще огонь!</p>

<p>Сам Хеллбой опередил мем <a href="https://neolurk.org/w/images/3/34/Basicepta.jpg">«На нах ёпта!»</a> лет на 10-15. Он не детектив-интеллектуал и не плейбой-меценат, он видит больших чертей — он бьет больших чертей. Такая простота главного героя перемешана с европейской, азиатской и славянской мифологией, сверху все это приправлено альтернативной историей — а на фоне еще и глобальный сюжет про конец света разворачивается.</p>

<p>Русское издание от XL Media пока не нагнало англоязычный оригинал, так что продолжения очень жду.</p>

<p>🖇️ <a href="https://t.me/misha_talks/26">misha_talks</a></p>]]></description>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Misha Talks: Heroes of Might and Magic III — Inferno Theme</title>
            <link>https://torunar.github.io/2022/03/21/misha-talks/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2022/03/21/misha-talks/</guid>
            <description><![CDATA[
<p>2002-й год, мне 10 лет. Живем с родителями в двушке, одна комната родительская, вторая — гостиная с телевизором и компьютером, по совместительству детская. По вечерам мы дожидаемся отца с работы, ужинаем, смотрим телевизор, я ложусь спать, отец садится за компьютер и во что-нибудь играет. Что там сегодня, стратегия, шутер или квест, я почти не вижу, слышу только звуки игры.</p>
<p>В один день из колонок доносится музыка, мрачная и пробирающая сквозь полусон. На экране — какой-то сказочный город. На следующий день узнаю у отца, во что он играл. Загадочные "Герои".
Через пару недель робко интересуюсь, можно ли и мне попробовать этих самых "Героев". Прохожу обучение. Начинаю новую карту. Перебираю стартовые замки в поисках <strong>той самой</strong> мелодии. Нахожу. Следующие два года играю только за Инферно.</p>

<p>Две трети своей жизни я так или иначе соприкасаюсь с Heroes of Might and Magic III. Мейнить Инферно перестал, полюбил Некрополис, так и не прошел в хот-сите ни одной XL-карты, а в последние годы больше вспоминаю, чем играю. Но саундтрек от Роба Кинга и Пола Ромеро все еще регулярно переслушиваю — да и как иначе то, там же есть тема Инферно.</p>

<p>🎵 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=BBFFteor_oQ">Rob King, Paul Romero — Inferno Theme</a></p>

<p>🖇️ <a href="https://t.me/misha_talks/20">misha_talks</a></p>]]></description>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Переносим репозитории с BitBucket на GitHub</title>
            <link>https://torunar.github.io/2022/03/04/repository-migrator/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2022/03/04/repository-migrator/</guid>
            <description><![CDATA[
<p>В прошлом году я переезжал с одной VCS на другую. Ретроспективно рассказываю, как перенести репозитории с BitBucket на GitHub, и как сделать бэкап всех репозиториев.</p>
<p>Долгое время BitBucket был моей основной VCS: бесплатные приватные репозитории и поддержка Mercurial закрывали все рабочие потребности.
Со временем GitHub'а по работе становилось все больше, а потом туда и бесплатные приватные репозитории подъехали, и CI/CD завезли — стало вообще хорошо, надо было переезжать.
На BitBucket у меня к тому времени оставалось около 40 проектов разной степени актуальности, руками их перенести можно было бы, но долго.</p>

<p>Написал утилиту для автоматизации переноса, которая через API получает данные о репозиториях в одной VCS, создает репозитории в другой VSC и переносит все данные.</p>

<p><a href="https://github.com/torunar/repository-migrator">👉 <strong>torunar/repository-migrator</strong></a></p>

<p>Внутри она использует не самую часто упоминаемую опцию команды <code>git clone</code> — <code>--mirror</code>.
При ее включении будут сгружены все ветки и теги — в результате будет создана полная локальная копия репозитория из VCS.</p>

<h2>Как установить утилиту</h2>

<ul>
<li>Установите Python 3.</li>
<li>Создайте app password для BitBucket с правами <code>Repositories: Read</code>, <code>Repositories: Write</code> и <code>Repositories: Admin</code>: <a href="https://bitbucket.org/account/settings/app-passwords/new">bitbucket.org/account/settings/app-passwords/new</a>.</li>
<li>Создайте personal token для GitHub с правами <code>repo</code>: <a href="https://github.com/settings/tokens/new">github.com/settings/tokens/new</a>.</li>
<li><p>Склонируйте репозиторий:</p>

<pre><code>$ git clone git@github.com:torunar/repository-migrator.git
</code></pre></li>
<li><p>Установите зависимости:</p>

<pre><code>$ cd repository-migrator
$ pip3 install -r requirements.txt
</code></pre></li>
</ul>

<h2>Как перенести репозитории с BitBucket на GitHub</h2>

<pre><code>$ python3 repository-migrator \
    --input=bitbucket \
    --output=github \
    --bitbucket-login='Ник на BitBucket' \ 
    --bitbucket-password='App password для BitBucket' \
    --github-login='Ник на GitHub' \
    --github-password='Personal access token для GitHub'
</code></pre>

<h2>Как перенести репозитории с GitHub на BitBucket</h2>

<pre><code>$ python3 repository-migrator \
    --input=github \
    --output=bitbucket \
    --bitbucket-login='Ник на BitBucket' \ 
    --bitbucket-password='App password для BitBucket' \
    --github-login='Ник на GitHub' \
    --github-password='Personal access token для GitHub'
</code></pre>

<h2>Как сделать бэкап репозиториев с GitHub</h2>

<pre><code>$ python3 repository-migrator \
    --input=github \
    --output=local \
    --github-login='Ник на GitHub' \
    --github-password='Personal access token для GitHub' \
    --storage-path='Папка для бэкапов (должна быть создана заранее)'
</code></pre>

<h2>Как сделать бэкап репозиториев с BitBucket</h2>

<pre><code>$ python3 repository-migrator \
    --input=bitbucket \
    --output=local \
    --bitbucket-login='Ник на BitBucket' \ 
    --bitbucket-password='App password для BitBucket' \
    --storage-path='Папка для бэкапов (должна быть создана заранее)'
</code></pre>

<h2>Как актуализировать локальные копии репозиториев</h2>

<p>Если после бэкапа репозиториев их нужно актуализировать, нет необходимости заново выкачивать весь репозиторий, можно использовать команду:</p>

<pre><code>$ git remote update
</code></pre>

<p>Если все репозитории хранятся в одной папке <code>/directory/with/backup</code>, их можно обновить так:</p>

<pre><code>$ for REPO_DIR in $(find /directory/with/backups -d 1 -type d); do 
    git -C $REPO_DIR remote update
done
</code></pre>]]></description>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Misha Talks: Mitch Murder — Salary Man Simulator</title>
            <link>https://torunar.github.io/2022/01/12/misha-talks/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2022/01/12/misha-talks/</guid>
            <description><![CDATA[
<p>В 2019-м году Mitch Murder написал саундтрек к несуществующей игре Salary Man Simulator для Wii, что забавно само по себе. На альбоме собрана музыка в духе визуальных новелл 90-х — начала 00-х, добрая, расслабляющая и уютная.</p>
<p>Спустя год он выпустил саундтрек для несуществующего продолжения несуществующей игры. Спустя еще год ситуация повторилась!
Надеюсь, новые части Salary Man Simulator так и будут выходит ежегодно. Саундтрек — лучшее (и единственное) что есть в этой игре.</p>

<p>🎵 <a href="https://mitchmurder.bandcamp.com/album/salary-man-simulator">Mitch Murder — Salary Man Simulator</a> <br>
🎵 <a href="https://mitchmurder.bandcamp.com/album/salary-man-simulator-2-corporate-retreat">Mitch Murder — Salary Man Simulator 2: Corporate Retreat</a> <br>
🎵 <a href="https://mitchmurder.bandcamp.com/album/salary-man-simulator-3-remote-business">Mitch Murder — Salary Man Simulator 3: Remote Business</a></p>

<p>🖇️ <a href="https://t.me/misha_talks/16">misha_talks</a></p>]]></description>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Misha Talks: The Human League vs. Savlonic</title>
            <link>https://torunar.github.io/2021/11/19/misha-talks/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2021/11/19/misha-talks/</guid>
            <description><![CDATA[
<p>На днях я узнал, что пионеры синти-попа The Human League вполне живы, хотя 80-е давно кончились.
Группа все это время не только давала концерты, но даже выпускала альбомы в 90-х (не особо влиятельные и не прорывные).
Последний их альбом вышел в 2011-м году, был достаточно умеренно принят, но в целом на фоне оживления интереса к синти-попу про него хотя бы кто-то услышал.</p>
<p>Виртуальная группа Savlonic существовала примерно с 2007-го года и делала в то время контент разной степени мемности.
В 2011-ом же году у них случается change of heart, и они начинают выдавать полнейший ЖЫР, который впоследствии оформляют в альбом Red.
И вот тут начинаются поиски черта в мутной воде и предположения. Формат и звучание Savlonic похожи на The Human League местами буквально до смешения.</p>

<p>Мы не узнаем, вдохновлялся ли Джонти Пикинг творчеством The Human League еще в 2007-ом, когда писал Electro Gypsy, активизировался ли после внезапного возвращения группы в инфополе, или же это все просто совпадение, а синти-поп не такой уж разнообразный, и нот всего семь.
Теории заговора — это занимательно. Выбирайте таблетку по вкусу:</p>

<p>🔵 The Human League — Credo [
<a href="https://open.spotify.com/album/7b4PTXA8vvUSkXrK6j2CWO?si=97hYqYU8RfCgQ0i0EkiydA">Spotify</a> |
<a href="https://music.apple.com/tr/album/credo/420702667">Apple Music</a> |
<a href="https://music.yandex.com/album/217630">Яндекс Музыка</a>
]</p>

<p>🔴 Savlonic — Red [
<a href="https://open.spotify.com/album/0Z39aY7UiB0qYn5e1x5HHs?si=cSY2zfPTR9ubc5c2CDsWDw">Spotify</a> |
<a href="https://music.apple.com/tr/album/red/909168022">Apple Music</a> |
<a href="https://weebl.bandcamp.com/album/red">Bandcamp</a>
]</p>

<p>🖇️ <a href="https://t.me/misha_talks/15">misha_talks</a></p>]]></description>
            <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Misha Talks: Dennis Martensson — 10 Hours Of Procedurally Generated Djent</title>
            <link>https://torunar.github.io/2021/10/21/misha-talks/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2021/10/21/misha-talks/</guid>
            <description><![CDATA[
<p>Поиски достаточно большого плейлиста с инструментальной джентухой начались на Спотифае, а закончились на Ютубе.</p>
<p>Кто-то решил доказать, что компьютеры не были ошибкой, и запилил десять часов процедурно сгенерированного метала.
Автор знатно заморочился и сам писал исходные семплы, потому результат звучит на порядок лучше того же <a href="https://www.youtube.com/watch?v=MwtVkPKx3RA">RELENTLESS DOPPELGANGER</a>.</p>

<p>▶️ Dennis Martensson — 10 Hours Of Procedurally Generated Djent [
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=CqvmUnG25dA">YouTube</a>
]</p>

<p>🖇️ <a href="https://t.me/misha_talks/14">misha_talks</a></p>]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Misha Talks: Sophie Ellis-Bextor — Murder On The Dancefloor</title>
            <link>https://torunar.github.io/2021/10/08/misha-talks/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2021/10/08/misha-talks/</guid>
            <description><![CDATA[
<p>Это случилось. Я нашел танцевальный поп, который я готов слушать без перерыва.</p>
<p>Голос Софи Эллис-Бекстор — чистое волшебство.
На этой неделе каждое утро я начинал с какого-нибудь ее альбома, весь день потом как праздник.</p>

<p>Ударим красотой по хандре и выгоранию!</p>

<p>🎵 Sophie Ellis-Bextor — Murder On The Dancefloor [
<a href="https://open.spotify.com/track/0ndXb2CwhrqtyHK6o6eVNd?si=994287e0e2ef4d29">Spotify</a> |
<a href="https://music.apple.com/tr/album/murder-on-the-dancefloor/1442591770?i=1442592155">Apple Music</a> |
<a href="https://music.yandex.com/album/4796/track/32188">Яндекс Музыка</a>
]</p>

<p>🖇️ <a href="https://t.me/misha_talks/13">misha_talks</a></p>]]></description>
            <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
