<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title># /usr/bin/torunar</title>
        <link>https://torunar.github.io</link>
        <description></description>
        <language>ru-RU</language>
        <lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 17:28:32 +0000</lastBuildDate>
        <generator>Cider v5.0.0</generator>
        <item>
            <title>Чего там по винилу? Рождественский спецвыпуск</title>
            <link>https://torunar.github.io/2024/12/25/vinyl-report/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2024/12/25/vinyl-report/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="https://torunar.github.io/2024/12/25/vinyl-report/img/cover.png" alt="ковер" title=""></p>
<p>Рождество — праздник, выпадающий плюс-минус на день зимнего солнцестояния, когда ночь самая длинная и самая темная.
Ничего удивительного, что большинство рождественских традиций так или иначе связаны с теплом и светом — ведь именно этого хочется больше всего, когда на улице холод и темень кромешная.
Все эти свечки, елки с гирляндами, уютные свитеры и горячие семейные ужины служат одной цели — дать отпор злобным потусторонним ебакам, что шарахаются там за окном во тьме и так и норовят залезть в избу через щель в окне.</p>

<p>В Мальме настоящей шведской зимой даже и не пахнет — слишком тепло для снега, по полдня льет дождь, а за окном — сплошные пятьдесят оттенков серого.
Зимой любой источник тепла и света на вес золота, поэтому и пластинки для сегодняшнего спецвыпуска выбраны соответствующие.</p>

<h2>Burzum — Burzum</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/12/25/vinyl-report/img/burzum-burzum.jpg" alt="обложка Burzum — Burzum" title=""></p>

<p>Кристиан «Варг» Викернес aka Burzum на своем опыте познал, что только та церковь несет свет и тепло, которая горит.
Раз уж «Крепкий орешек» считается рождественским фильмом, то и творчество Burzum можно считать рождественской музыкой: и трепетное отношение к христианской церкви, и традиционные верования в нем замешаны в правильных пропорциях.</p>

<p>И хотя Варг отбит наглухо, неприятен во многих аспектах и потерял в какой-то момент связь с реальностью, Burzum стал для меня в свое время, что называется, baby's first black metal, поэтому в отношении этого альбома я испытываю синдром утенка и кайфую с него каждый раз.
Пойду, пожалуй, завернусь в чорный плед, налью себе чорный чай и буду читать книжки про чорный метал, которые я откладывал до этого чорного дня:</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/12/25/vinyl-report/img/book.jpg" alt="книга про black metal" title=""></p>

<h2>Quixotic — Flamingo Drive-In</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/12/25/vinyl-report/img/quixotic-flamingo-drive-in.jpg" alt="обложка Quixotic — Flamingo Drive-In" title=""></p>

<p>Если ближайшая к вам церковь сделана из камня или тюрьмы в вашем регионе не настолько комфортабельны, как в Северной Европе, приходится искать другие источники тепла и света.
Некоторые люди уезжают на зиму в теплые края, где пальмы, яхты, томный лоск ночных пляжных вечеринок, коктейли и никакого снега, который нужно перекапывать каждый день, чтобы добраться до своей машины.</p>

<p>В 2018 году мы с Машей жили и горели синтвейвом, поэтому когда <a href="https://vk.com/synthwave_radio">SYNTHWAVE RADIO</a> решили провести в Москве вечеринку с живой музыкой, танцами и мерчем, мы туда отправились не раздумывая.
Там-то я впервые и познакомился с Кристианом (как-то многовато Кристианов сегодня, не находите?) Миклоши, более известным как Quixotic.
В тот вечер сошлись все звезды: чилловая пульсация нео-диско, мягкие переливы фиолетового света, несколько бокалов фруктовой газировки и танцующие там и тут люди в прикидах «под 80-е».
В какой-то момент в толпу забросили несколько надувных пляжных мячей, и в зале началась та самая пляжная вечеринка.</p>

<p>Первый альбом Quixotic под названием Flamingo Drive-In — это квинтэссенция всего его творчества: на нем и расслабленные вайбы Palms, и оммаж на саундтреки старых боевиков Metal Cobra, и заряженный на успех Schwarzenegger.
В этом году он наконец получил лимитированное делюкс-издание на двух пластинках в модных дискотечных цветах.
Просто посмотрите на эту красоту:</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/12/25/vinyl-report/img/quixotic-flamingo-drive-in-inside.jpg" alt="конверт Quixotic — Flamingo Drive-In" title=""></p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/12/25/vinyl-report/img/quixotic-flamingo-drive-in-records.jpg" alt="пластинки Quixotic — Flamingo Drive-In" title=""></p>

<h2>The Nightmare Before Christmas</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/12/25/vinyl-report/img/the-nightmare-before-christmas.jpg" alt="обложка The Nightmare Before Christmas" title=""></p>

<p>Полагаю, не нужно объяснять, почему эта пластинка оказалась в этой подборке.
Бла-бла, пересматриваю этот мультфильм каждый год, бла-бла, Тим Бертон гений, бла-бла, каждый сам творец своего счастья.
Давайте лучше о самом издании расскажу.</p>

<p>Про цветной винил я уже много раз писал.
Классной полиграфией тоже никого не удивишь.
<a href="https://torunar.github.io/2024/05/29/vinyl-report/">Картонная пирамида</a> в конверте?
Уже интереснее, но тоже не то.
А что насчет зоотропического винила, где на поверхность диска нанесены отдельные кадры, которые при правильном просмотре складываются в коротенькую анимацию?
Такого у нас еще не было!
Зацените, как это улетно выглядит:</p>

<iframe width="100%" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/uIbiNq9djRA?si=o3pBkalbYfkKxVBr"></iframe>

<iframe width="100%" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/r2Mr4Y64mEg?si=BWT92bg-suBochXd"></iframe>

<p>Важный момент: для плавного воспроизведения проигрыватель нужно переключить с 33 оборотов в минуту на 45, снять иглу с диска, потушить свет в комнате и осветить поверхность стробоскопическим светом с частотой 40 герц.
Так что слушать музыку одновременно с просмотром волшебных картинок не выйдет.</p>]]></description>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Чего там по винилу? Отчет за ноябрь 2024</title>
            <link>https://torunar.github.io/2024/11/17/vinyl-report/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2024/11/17/vinyl-report/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="https://torunar.github.io/2024/11/17/vinyl-report/img/cover.png" alt="" title=""></p>

<p>Винилопостинг возвращается после долгого перерыва, вызванного просмотром и прохождением Deus Ex, лечением депрессии, осенними походами по шведским лесным красотам, пригоранием от Catherine: Full Body и совершенным отвалом жопы от второго Alan Wake.</p>
<h2>Молчат дома — Этажи</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/11/17/vinyl-report/img/molchat-doma-etazhi.jpg" alt="обложка Молчат дома — Этажи" title=""></p>

<p>«Этажи», по моему мнению, на сегодняшний день — последний альбом группы «Молчат дома».
«Монумент» и «Белая полоса» — вот совсем уже не то, слишком напевно, слишком мелодично, слишком качественно.
«Этажи» в этом плане все еще выдерживают нормальный баланс ударки из бочки, тун-дун баса и холодного бездушного кассетного звука.</p>

<p>Релиз от тех же <a href="https://torunar.github.io/2024/02/29/vinyl-report/">пыльных мракобесов</a>, что и «С крыш наших домов», так что пластинку можно прямиком из конверта сразу в мойку загружать.</p>

<p>Я кстати на их концерт в Копенгагене сходил, почитайте об этом в Телеге: <a href="https://t.me/misha_talks/185?single">t.me/misha_talks/185</a>.</p>

<h2>Bathory — Bathory</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/11/17/vinyl-report/img/bathory-bathory.jpg" alt="обложка Bathory — Bathory" title=""></p>

<p>Общепринятое мнение о блэк-метале гласит, что жанр начался с одноименного релиза группы Venom 1982-го года.</p>

<p>Спустя два года Bathory успешно подрезали у Venom формат сатанинской вечеринки, добавили больше грязи, свиста, некромантии и черной магии.
Получилось по-домашнему уютно: будто собрались с друзьями теплым осенним вечерком в лесополосе, жжете палки, жарите маршмеллоу и орете в сумерках нетленные труды Егора Летова.</p>

<p>Занятный факт об альбоме, который я узнал из документалки <a href="https://www.svtplay.se/hard-rock-pa-export-1">Hård rock på export</a>: всю графику для обложки участники группы собирали из книг, которые они нашли в местной библиотеке, голова козла была иллюстрацией в какой-то книге о ведьмах, а готические буквы вырезали из каталога шрифтов.</p>

<h2>Lana Del Rey — Born to Die</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/11/17/vinyl-report/img/lana-del-rey-born-to-die.jpg" alt="обложка Lana Del Rey — Born to Die" title=""></p>

<p>Главный релиз всех стран, времен и народов. <br>
На двух винилах. <br>
С бонусными треками. <br>
С Summertime Sadness'ом. <br>
Вы только посмотрите, какая тут красота на развороте конверта:</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/11/17/vinyl-report/img/lana-del-rey-born-to-die-inside.jpg" alt="разворот конверта с отваложопной Ланой Дель Рей" title=""></p>

<p>Born to Die — странный сосед для Bathory, но как и грязный свистящий релиз из 80-х, этот томный сахарный барокко-поп (этот жанр не я придумал, спросите у Википедии) — максимально комфортный и ламповый для меня.
Критики и музыкальные издания ругали этот альбом за неоригинальность, фальшивость, скучность, а на Метакритике у него что-то в районе 60%, но как по мне, и с культурным влиянием, и с проверкой временем у Born to Die все хорошо.
На Summertime Sadness даже спустя восемь лет после релиза делали <a href="https://www.youtube.com/watch?v=VSewYsf3uDs">необычные каверы</a>, а Tiamat почти сразу после релиза альбома записали <a href="https://www.discogs.com/release/4492741-Tiamat-Born-To-Die">свои версии</a> двух треков с него.</p>

<p>Ну и да, на этой картинке я — с обеих сторон:</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/11/17/vinyl-report/img/video-games.jpg" alt="мем про трек Video Games из фильма «500 дней лета»" title=""></p>]]></description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Чего там по винилу? Отчет за март 2024</title>
            <link>https://torunar.github.io/2024/03/26/vinyl-report/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2024/03/26/vinyl-report/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="https://torunar.github.io/2024/03/26/vinyl-report/img/cover.png" alt="" title=""></p>
<h2>Tiamat — Skeleton Skeletron</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/03/26/vinyl-report/img/tiamat-skeleton-skeletron.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Группа Tiamat полна парадоксов:</p>

<ul>
<li>По словам Юхана Эдлунда, вокалиста и фронтмена, в Tiamat только один участник — он сам, но тем не менее проект называется группой.</li>
<li>Эдлунд с 90-х живет в Германии и пишет всю музыку там, но группа Tiamat все равно считается шведской.</li>
<li>В дополнение к прошлому пункту: группа хоть и шведская, но их записи в Швеции найти <em>сложновато</em>, приходится заказывать из других стран.</li>
<li>Tiamat никогда не писали специально саундтреков для игр, но именно через игру Vampire the Masquerade: Bloodlines я о них узнал.</li>
<li>Группа всегда играла дэт-метал и готик-рок, но обложка Skeleton Skeletron выглядит так, будто внутри ждет забористое техно или евродэнс.</li>
</ul>

<p>Так и живем!</p>

<p>Издание на красном виниле выглядит стильно, весит солидно, но звучит шакально: даже при регулярной чистке вечно что-то подщелкивает и подскрипывает, надо его с мылом помыть будет что ли.</p>

<h2>Katatonia — Dead End Kings</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/03/26/vinyl-report/img/katatonia-dead-end-kings.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Лично для меня этот альбом закрепил окончательный переход группы к более прогрессивному и артовому звучанию.</p>

<p>Он отлично подойдет, чтобы вкатиться в их творчество: очень мелодичный, легкий для прослушивания, ему можно душевно подпевать на концертах, а если слушать его дома на большой громкости — соседи жаловаться не будут.
В прошлом году на концерте в Дании я видел мужичков за 40 в офисном прикиде, распивающих под треки с Dead End Kings белое вино из фужеров, — и это идеально передает вайб всего альбома.</p>

<p><em>Если верить Википедии, альбомов в дискографии Katatonia мне должно хватить суммарно на год.</em>
<em>Буду надеяться, что к тому времени они выпустят что-то новое, потому что шутка слишком хороша, чтобы бросать ее на полпути.</em></p>

<h2>Morhpine — Cure for Pain</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/03/26/vinyl-report/img/morphine-cure-for-pain.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Если до конца света остается всего 38 минут (мы все ближе к этому сценарию), а вы до сих пор не слышали ни одного трека Morphine — начинайте с этого альбома, потому что плохих или скучных треков тут нет.
Если же до конца остается всего три с половиной минуты — врубайте сразу Buena, лучше уже не будет.</p>

<p>Хоть Cure for Pain и не поднимался особо высоко в чартах, композиции с него разошлись на саундтреки к «Дарье», «Бивису и Баттхеду», «Клану Сопрано» и нескольким фильмам, а саксофонный проигрыш Дэны Колли из Head with Wings <del>подрезал</del> сэмплировал «Дельфин» в своем «Дилере»:</p>

<iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/QvjvqHTHLMg?si=FPZpYSj1Bxy-a5dI&amp;controls=0"></iframe>

<p><em>P.S.: Ставь лайк, если оставлял на басу всего две струны, чтобы играть Thursday слайдом как Марк Сэндман.</em></p>]]></description>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Реверс-инжиниринг загрузок с Bandcamp во имя любви и мира</title>
            <link>https://torunar.github.io/2024/06/24/bandcamp-downloads/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2024/06/24/bandcamp-downloads/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="https://torunar.github.io/2024/06/24/bandcamp-downloads/img/cover.png" alt="Combination of cUrl and Bandcamp logos" title=""></p>
<p><em><strong>Ахтунг</strong>: Этот пост вышел куда длиннее и запутаннее, чем я изначально планировал.</em>
<em>Поскольку это все-таки мой блог, то я решил оставить все, как есть, но если вам интересны только технические детали, то <a href="#technical">до них буквально один клик</a>.</em></p>

<p>Ух, как же я люблю Bandcamp.
Ни одна музыкальная платформа не дарит мне такой радости от поиска, прослушивания и покупки музыки.
На первый взгляд, у Bandcamp нет никакого Алгоритма™, как у Spotify, Apple Music или YouTube.
Хочешь — подписывайся на отдельные жанры, и тебе в ленту будет приносить новые и не очень релизы: будет и годнота, и мусор.
На отдельных музыкантов тоже можно подписываться, но я не заметил, чтобы они хоть как-то влияли на выдачу в ленте.
В современном мире за такое принято закидывать говной, но мне такой подход прям заходит: вроде бы и вся музыка на кончиках пальцев, но чтобы найти что-то топовое, все равно нужно перерыть и переслушать кучу всего.</p>

<p>Bandcamp меня буквально в середину 00-х переносит.
Был у нас в городе один магазинчик для неформалов, который торговал всяким (преимущественно поддельным) мерчем и <a href="https://knowyourmeme.com/memes/three-wolf-moon">футболками с волками</a>.
Я там мог часам зависать, залипая в витрины на футболки, которые все равно не мог себе позволить, и диски с кассетами, многие из которых пылились в продаже годами.
К счастью, продавцы относились ко всяким лодырям нейтрально — наверное, понимали, что рано или поздно лодырь накопит денег с обедов и что-нибудь да купит.</p>

<p>Покупка музыки там каждый раз была лотереей: нормального интернета в ту пору у меня еще не было, совета спросить было не у кого, вот и приходилось ограничиваться инфой из Википедии да отрывочными сведениями от одноклассников.
Так что стратегия была каждый раз одна и та же: пялишься на обложки, пока глаза не пересохнут, спрашиваешь чего-нибудь у скучающей томной девицы за прилавком и выбираешь в итоге почти пальцем в небо.
Иной раз притащишь домой диск Lacrimosa и влюбишься в них на всю жизнь, а порой возьмешь Children of Bodom на кассете да так больше одного раза ее и не послушаешь.
Не стоит недооценивать силу азарта!</p>

<p>Spotify со своими рекомендациями после такого выглядит жалко и пресно: "Ой, вам понравился сахар, возможно, вам понравится стевия", а Apple вообще могут жопу пососать — я ненавижу эту компанию и все, что они делают, слишком сильно, чтобы даже задумываться о покупке чего-либо от них когда-либо.
К подписочным сервисам я отношусь с недоверием и недовольством (и это в 2к24-м-то!): как по мне, если я уже заплатил за музыку, у меня должна быть возможность ее себе на компухтер сохранить, в Winamp'е послушать, а потом закинуть на внешний аудиоплеер (с кнопочками!), воткнуть наушники в него и пойти куда-нибудь по делам:</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/06/24/bandcamp-downloads/img/player.jpg" alt="Player" title=""></p>

<p>И не в одной музыке дело: Sony жоско меня предали, забанив мой шведский PSN-аккаунт, а с русского аккаунта сейчас, понятное дело, игры не купить;
вероятность когда-то потерять доступ ко всем играм, которыми я (не) владею в Steam, тоже особой уверенности в завтрашнем дне не приносит.
Поэтому нынче, если я что и покупаю, то делаю это на GOG.com: они дают скачать отдельный установщик, так что без третьих Героев я не останусь даже в случае краха цивилизации (и да, я реально бэкаплю локально инсталлеры из GOG).</p>

<p>С учетом моей любви к Bandcamp, ничего удивительного, что я частенько пилю какие-то хаки и костыли вокруг него.
Увы, Bandcamp никаких публичных API для большей части функциональности не дают, но даже так я смог запилить ряд тулзов, которыми пользуюсь регулярно:</p>

<p><strong><a href="https://github.com/torunar/bc-player">BC Player</a></strong>:
альтернативный плеер, который умеет очереди (и <a href="https://github.com/torunar/bc-player-helper">расширение для браузера</a> для прямой интеграции с лентой).</p>

<p><strong><a href="https://github.com/torunar/bandcamp-liked-albums-widget">Виджет с лайками</a></strong>:
как таковых, лайков на Bandcamp нет, есть только вишлист, но они сами решили использовать иконку с сердечком для него — close enough, как говорится.
Список лайков можно вытащить через (незадокументированное, конечно же) API для поиска, поэтому я смог запилить одностраничник, где можно хвастаться своим ужасным музыкальным вкусом.
Я вот хвастаюсь, например:</p>

<iframe src="https://torunar.github.io/bandcamp-liked-albums-widget/?fan_id=3382834" style="min-height: 270px; margin-bottom: var(--uiGap);"></iframe>

<p><strong><a href="https://github.com/torunar/rss-feeds">RSS с лайками</a></strong>:
по сути, то же самое, но в форме RSS-ленты.
Я в основном слушаю блэкгейз, матрок, синтвейв и брейккор, так что если есть желание узнавать, чего мне там понравилось, раньше, чем я напишу об этом в своем <a href="https://t.me/misha_talks">Телеграм-канале</a>, то вот ссылка на ленту: <a href="https://torunar.github.io/rss-feeds/build/bandcamp-liked-albums.xml">https://torunar.github.io/rss-feeds/build/bandcamp-liked-albums.xml</a>.</p>

<p>Я уже упоминал, что на Bandcamp можно покупать музыку, но огромное ее количество доступно бесплатно.
Легально.
Без регистрации, без СМС.
Даже формат для скачивания можно выбрать, ну не лапочки ли?</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/06/24/bandcamp-downloads/img/format-selector.png" alt="Bandcamp download format selector" title=""></p>

<p>И даже если у чего-то нет бесплатной версии, всегда есть <a href="https://github.com/ytdl-org/youtube-dl">youtube-dl</a>.
Bandcamp понимают, что у кого есть желание пиратить, спиратит обязательно, и поэтому они не чинят то, что не сломано: <a href="https://bandcamp.com/help/audio_basics#steal">"I heard you can steal music on Bandcamp. What are you doing about this?"</a>.
Тут все остается на усмотрение пользователя: хочешь поддержать исполнителя — давай, сколько дашь, музыканты с твоей покупки получат большую часть денег, а ты получишь свой релиз, чтобы слушать его на внешнем аудиоплеере (с кнопочками!).</p>

<p><span id="technical"></span>
И тут-то мы и добрались до сути: а как вообще устроено скачивание бесплатных (т.е. без минимальной цены) релизов на Bandcamp?
Что, если я хочу локальную копию <strong>всего</strong> своего списка лайков?
Не думают же они, что я буду каждый альбом отдельно качать?
Даже так, наверняка это можно как-то обойти.
Так что идем на страницу <a href="https://sugarwounds.bandcamp.com/album/mechanical-friends-remastered">какого-нибудь бесплатного альбома</a>, выбираем бесплатную загрузку и смотрим, куда нас редиректит:</p>

<pre><code>https://bandcamp.com/download?fsig=77686c7dbbb424293baf4778413c0c75&amp;id=472457604&amp;ts=1748365969.4170256067&amp;type=album
</code></pre>

<p>Так, в URL'е есть ID альбома, какие-то токен и подпись.
У разных альбомов разные ID, а токен и подпись вообще каждый раз меняются, их захардкодить нигде не получится.
Со времен работы над BC Player я знаю, что информация об альбоме хранится в элементе <code>script</code> с атрибутом <code>data-tralbum</code>, где в формате JSON куча всего про альбом, может и ссылка на скачивание там найдется?</p>

<pre><code>{
  "for the curious": "https://bandcamp.com/help/audio_basics#steal https://bandcamp.com/terms_of_use",
  "current": "/** skipped **/",
  "preorder_count": null,
  "hasAudio": true,
  "art_id": 3553041759,
  "packages": null,
  "defaultPrice": 7.0,
  "freeDownloadPage": "https://bandcamp.com/download?fsig=77686c7dbbb424293baf4778413c0c75&amp;id=472457604&amp;ts=1748365969.4170256067&amp;type=album",
  "FREE": 1,
  "PAID": 2,
  "artist": "Sugar Wounds",
  "item_type": "album",
  "id": 472457604,
  "last_subscription_item": null,
  "has_discounts": false,
  "is_bonus": null,
  "play_cap_data": null,
  "client_id_sig": null,
  "is_purchased": false,
  "items_purchased": {
    "packages": {},
    "bundles": {},
    "crowdfunding_campaign": {}
  },
  "is_private_stream": null,
  "is_band_member": null,
  "licensed_version_ids": null,
  "package_associated_license_id": null,
  "has_video": null,
  "tralbum_subscriber_only": false,
  "featured_track_id": 4234552772,
  "initial_track_num": null,
  "is_preorder": false,
  "album_is_preorder": false,
  "album_release_date": "24 May 2024 08:11:31 GMT",
  "trackinfo": "/** skipped **/",
  "playing_from": "album page",
  "url": "https://sugarwounds.bandcamp.com/album/mechanical-friends-remastered",
  "use_expando_lyrics": false
}
</code></pre>

<p>Ну да, вот она, в свойстве <code>freeDownloadPage</code>.
Итак, как попасть на страницу загрузки — понятно, но как забрать желанный ZIP архив с файликами?
Открываем исходный код страницы и начинаем копать.
Находим <code>script</code> с ID <code>pagedata</code>, у которого в <code>data-blob</code> очередная JSON-простыня.
Нам оттуда мало, что нужно, кроме вот этой части:</p>

<pre><code>{
  "digital_items": [
    {
      "downloads": {
        "mp3-320": {
          "size_mb": "63.3MB",
          "description": "MP3 320",
          "encoding_name": "mp3-320",
          "url": "https://popplers5.bandcamp.com/download/album?enc=mp3-320&amp;fsig=00b08a0ef60ff8f0a9b9e4970c0ba43b&amp;id=472457604&amp;ts=1719170609.0"
        }
      }
    }
  ]
}
</code></pre>

<p>Выглядит как список форматов из селектора с URL'ами для скачивания.
Но вот, что будет, если по этому URL перейти:</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/06/24/bandcamp-downloads/img/download-expired.png" alt="Download expired" title=""></p>

<p>Блин.
Уже пора через сетевой монитор дебажить, что откуда качается?
Потыкав немного в страницу загрузки, я выяснил, что эти адреса — не для загрузки, а для предоставления информации <strong>о загрузке</strong>.
Например, выбрав формат MP3-320, я вижу, что сайт запрашивает информацию с немного другого адреса, нежели в pagedata:</p>

<pre><code>https://popplers5.bandcamp.com/statdownload/album?enc=mp3-320&amp;fsig=d0b8d24621d44e47db70e80af71eb6b7&amp;id=472457604&amp;ts=1719170610.3045844466&amp;.rand=1118817395515&amp;.vrs=1
</code></pre>

<ul>
<li><code>download</code> превратился в <code>statdownload</code>.</li>
<li><code>ts</code> заканчивается не на <code>.0</code>, а на какое-то рандомное число.</li>
<li>Добавился параметр <code>&amp;.rand</code> с, опять же, рандомным значением.</li>
<li><code>&amp;.vrs=1</code> в конце URL.</li>
</ul>

<p>В ответе же прилетает:</p>

<pre><code>{
  "result": "ok",
  "url": "popplers5.bandcamp.com/statdownload/album?enc=mp3-320&amp;fsig=d0b8d24621d44e47db70e80af71eb6b7&amp;id=472457604&amp;ts=1719170610.3045844466&amp;.rand=1118817395515&amp;.vrs=1",
  "host": "scruffycentral-b4gx-2",
  "download_url": "https://p4.bcbits.com/download/album/1be668409c340ce30382a4b172b1ba553/mp3-320/472457604?fsig=67b47364b6ff165b09c0df8d994c7384&amp;id=472457604&amp;ts=1719171791.1334808993&amp;token=1719776591_abb599a8c126fc1a86667adcab20b1649975e991"
}
</code></pre>

<p>И куда же ведет <code>download_url</code>?
На скачку желанного ZIP архива с бесплатной (легально, без регистрации, без СМС) музыкой:</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/06/24/bandcamp-downloads/img/free-music.png" alt="lol-limeware" title=""></p>

<p>Проблема лишь в том, что я понятия не имею, как вычисляются "хвост" <code>ts</code> и параметр <code>.rand</code>.
Что, если туда закинуть реально рандомные значения?
В ответ приходит уже не JSON, а вполне себе Javascript:</p>

<pre><code>if (window.Downloads) {
    Downloads.statResult({
        "result": "err",
        "retry_url": "https://popplers5.bandcamp.com/download/album?enc=mp3-320&amp;fsig=68a6ccd613ace8850db6e42258de8625&amp;id=472457604&amp;ts=1719217640.3278671238",
        "errortype": "ExpiredFreeDownloadError",
        "date": "2024-06-24 08:27:20 UTC",
        "url": "popplers5.bandcamp.com/statdownload/album?enc=mp3-320&amp;fsig=23be1fba7f0f83c6f725ed9cbcae4275&amp;id=472457604&amp;ts=1719217626.0&amp;.rand=1719217626000&amp;.vrs=1",
        "host": "scruffycentral-b4gx-1"
    })
};
</code></pre>

<p>И <code>retry_url</code> (как удобно) как раз ведет на скачивание.</p>

<p>Bandcamp, пожалуйста, не меняйся.
Что дальше?
Пилить тулзу для бэкапа всего вишлиста?
Можно и так, весь описанный выше процесс помещается в один скрипт на bash (если вы понимаете <code>sed</code>):</p>

<pre><code>#!/usr/bin/env bash

ITEM_URL="${1}"

FREE_DL_PAGE_URL=$(curl -sq "${ITEM_URL}" \
    | sed -nE -e 's/^.+(https:\/\/bandcamp.com\/download\?fsig=[a-z0-9]+&amp;amp;id=[0-9]+&amp;amp;ts=[0-9]+.[0-9]+&amp;amp;type=album).+/\1/p' \
    | sed 's/&amp;amp;/\&amp;/g' \
)

DL_STAT_URL="$(curl -sq "${FREE_DL_PAGE_URL}" \
    | sed -nE -e 's/^.+(https:\/\/popplers5.bandcamp.com\/download\/album\?enc=mp3-320&amp;amp;fsig=[a-z0-9]+&amp;amp;id=[0-9]+&amp;amp;ts=[0-9]+.0).+/\1/p' \
    | sed 's/&amp;amp;/\&amp;/g' \
    | sed 's/\/download\//\/statdownload\//' \
)&amp;.rand=$(date +%s)000&amp;.vrs=1"

DL_URL=$(curl -sq "${DL_STAT_URL}" \
    | sed -nE -e 's/.+(https:\/\/popplers5.bandcamp.com\/download\/album\?enc=mp3-320&amp;fsig=[a-z0-9]+&amp;id=[0-9]+&amp;ts=[0-9]+.[0-9]+).+/\1/p'\
)
curl -o music.zip "${DL_URL}"
</code></pre>

<p>И если вы дочитали этот пост до конца, вы — настоящий герой.
Я непременно вернусь с очередной партией отвратительных хаков, а до той поры — оставайтесь тунцов!</p>]]></description>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Чего там по винилу? Отчет за июнь 2024</title>
            <link>https://torunar.github.io/2024/06/30/vinyl-report/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2024/06/30/vinyl-report/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="https://torunar.github.io/2024/06/30/vinyl-report/img/cover.png" alt="cover" title=""></p>
<h2>Carpenter Brut — Trilogy</h2>

<p><span class="gallery-2">
<a href="https://torunar.github.io/2024/06/30/vinyl-report/img/carpenter-brut-trilogy-front.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2024/06/30/vinyl-report/img/carpenter-brut-trilogy-front.jpg" alt="Trilogy: Front cover" title=""></a>
<a href="https://torunar.github.io/2024/06/30/vinyl-report/img/carpenter-brut-trilogy-back.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2024/06/30/vinyl-report/img/carpenter-brut-trilogy-back.jpg" alt="Trilogy: Back cover" title=""></a>
</span></p>

<p>Танцевальный, стильный, пугающий — три эпитета про тройной альбом.
Trilogy — это компиляция из предыдущих EP Карпатыча, крайне логично названных EP I, EP II и EP III.
Внутреннее оформление конверта, соответственно, — это компиляция-переосмысление обложек предыдущих релизов:</p>

<p><a href="https://torunar.github.io/2024/06/30/vinyl-report/img/carpenter-brut-trilogy-inside.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2024/06/30/vinyl-report/img/carpenter-brut-trilogy-inside.jpg" alt="Trilogy: Inside" title=""></a></p>

<p>В целом альбом можно охарактеризовать одной фразой: «ни прибавить, ни убавить»: это идеальный экземпляр в коллекции любителей дарксинта от одного из главных представителей этого жанра.
Треки с «Трилогии» регулярно ремейкают другие исполнители, сам Carpenter Brut постоянно исполняет их на живых выступлениях, где они звучат намного жестче и реально сотрясают стены. 
А еще это прекрасная музыка для кодинга! 
Сцена из финала игры Hacknet это только подтверждает:</p>

<iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/-c_jGVx6vxE"></iframe>

<h2>Katatonia — The Fall of Hearts</h2>

<p><span class="gallery-2">
<a href="https://torunar.github.io/2024/06/30/vinyl-report/img/katatonia-the-fall-of-hearts-front.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2024/06/30/vinyl-report/img/katatonia-the-fall-of-hearts-front.jpg" alt="The Fall of Hearts: Front" title=""></a>
<a href="https://torunar.github.io/2024/06/30/vinyl-report/img/katatonia-the-fall-of-hearts-back.jpg"><img src="https://torunar.github.io/2024/06/30/vinyl-report/img/katatonia-the-fall-of-hearts-back.jpg" alt="The Fall of Hearts: Back" title=""></a>
</span></p>

<p>Когда в 2009-м Katatonia выпустили Night is the New Day, я был настолько им разочарован, что перестал следить за новыми релизами группы на долгие годы и в итоге пропустил <a href="https://torunar.github.io/2024/03/26/vinyl-report/">Dead End Kings</a> на релизе.
Мою веру в новый стиль смог закрепить только следующий их альбом The Fall of Hearts, и если бы я мог послать сообщение самому себе обратно в 2012-й, это была бы одна фраза: <a href="https://on.soundcloud.com/G1Vxoo8pyC3f5h127">«Блять, какой ты дурак, ёб твою мать…»</a>. </p>

<p>The Fall of Hearts не то, чтобы эпохальный, но крайне качественный.
Всегда ношу его с собой на плеере (с кнопочками!), но для меланхоличного прослушивания дома под дождик на улице он подходит все-таки лучше.</p>

<h2>Massive Attack — Mezzanine</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/06/30/vinyl-report/img/massive-attack-mezzanine.jpg" alt="Mezzanine" title=""></p>

<p>Я человек бескультурный. 
Трип-хоп не люблю, за Portishead не шарю, в Бристоле не был.
Но даже при этом Massive Attack знаю и уважаю лет этак с 15.
Первым их треком для меня стала Angel, игравшая в главном меню пройденной мною раз десять Vampire: the Masquerade — Bloodlines, а вторым была Teardrop из опенинга «Доктора Хауса».
Вот такую великую силу имеет группа, раз уж даже в моем болоте их музыка до меня добралась.</p>

<p>Жена у меня тоже Massive Attack котирует и взять Mezzanine было ее идеей, за что ей +100500 очков респекта.
Так уж совпало, что на этом альбоме есть и Angel, и Teardrop — гештальт закрыт, а в физическом издании можно еще и на красивого жирного жука на конверте смотреть.</p>

<p>И на этом все на сегодня!
Пишите <a href="https://t.me/misha_talks/165">в комментах</a>, кстати, что вы думаете про слухи, что основатель Massive Attack Роберт Дель Ная — это и есть Banksy.</p>]]></description>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Чего там по текиле? Спецвыпуск от июля 2024</title>
            <link>https://torunar.github.io/2024/07/30/vinyl-report/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2024/07/30/vinyl-report/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="https://torunar.github.io/2024/07/30/vinyl-report/img/cover.png" alt="Обложка" title=""></p>

<p>Этот месяц особенный сразу по нескольким причинам: во-первых, впервые за всю историю тут не будет ни одной пластинки Katatonia.
Во-вторых, пост целиком будет посвящен главной для меня русскоязычной рок-группе, — Tequilajazzz, — и главным для меня трем ее альбомам.</p>
<p>Группа Tequilajazzz родом из Санкт-Петербурга, а ее основатель Евгений Федоров — вокалист и басист, поэт, театральный деятель и вообще личность творческая и непростая.
В девяностых группа преимущественно играла альтернативный рок и хардкор, стучали громко, пели агрессивно, били больно — именно такими были их первые релизы: «Стреляли?», «Абориген», «Вирус».
При этом, по словам Федорова, хардкором интересы группы не ограничивались: музыкальные вкусы участников разнились от авант-попа до джангла, от эйсид-джаза до эмбиента.</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/07/30/vinyl-report/img/celluloid.jpg" alt="Обложка альбома Целлулоид" title=""></p>

<p>Результатом этого поиска и стал «Целлулоид» — первый альбомом Tequilajazzz, сделанный «больше для себя» и тяготеющий скорее к арт- и экспериментального року, нежели к жесткому и суровому хардкору.
Отход от клише альтернативного рока, с одной стороны, помог в краткосрочной перспективе расширить аудиторию как в России, так и за ее пределами, но многие старые фанаты остались недовольны и обвинили группу в том, что они «опопсели», «скатились» и «продались».</p>

<p>Об особой значимости «Целлулоида» для меня я писал в Телеграм-канале <a href="https://t.me/misha_talks/7">три года назад</a>, и с той поры мое мнение не изменилось ни на йоту:</p>

<blockquote>
  <p>«Целлулоид» Tequilajazzz имеет для меня особое значение. 
Это «комфортный» альбом, который я слушаю и когда грустно, и когда весело, и чтобы работалось лучше, и на отдыхе.
«В ожидании праздника», открывающий трек с этой пластинки создает то самое настроение волнительного ожидания всего хорошего, что настанет потом.</p>
</blockquote>

<iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/cqmv3P6o8lk?si=5e19FUV2FkSdEI-U"></iframe>

<p>Tequilajazzz же этот альбом подарил чувство свободы, которое оказалось настолько невероятно велико, что уже под конец работы над ним было предчувствие, что тематически всё в него уместить не получится.</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/07/30/vinyl-report/img/150-milliardov-shagov.jpg" alt="Обложка альбома 150 миллиардов шагов" title=""></p>

<p>Спиритуалистическая и мистическая атмосфера «Целлулоида» получила свое развитие на следующей пластинке — «150 миллиардов шагов», после которой окончательно сформировалась концепция альбома-трилогии.</p>

<p>«150 миллиардов шагов» — личное творение конкретно Евгения Федорова.
Он целиком посвящен его истории влюбленности в девушку, которую он встретил на гастролях в США и их романтическим отношениям на расстоянии.</p>

<p>Весь альбом, по словам Федорова, это попытка описать состояние, когда ты телом находишься в Санкт-Петербурге, а душой — где-то там, за океаном:</p>

<iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/p2T4aYN9V40?si=KAqjNQA2BIzoQB9R"></iframe>

<p>Заканчивается альбом прозаическим монологом, в котором раскрывается суть названия альбома, и одновременно задается подводка к следующему альбому.</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/07/30/vinyl-report/img/vyshe-oseni.jpg" alt="Обложка альбома Выше осени" title=""></p>

<p>«Выше осени» замыкает трилогию и одновременно зацикливает ее не просто на «Целлулоид», а на тот самый первый трек, с которого все началось:</p>

<iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/F7CEdoOK8PI?si=WFTiXnezHxBv-Zab"></iframe>

<p>Под конец альбома звучат «Водка-мандарины», «Зима» и «Кататься» (еще одна петля внутри трилогии, которая повторяет «Пароль», первый трек с «Выше осени»).
Неужели праздником, которого слушатель ждал четыре года между началом и завершением трилогии был всего-навсего Новый год?
Может ли эта спиритуалистическая история закончиться так прозаично?</p>

<p>Может, я что-то упускаю, а может, это непростая личность Евгений Федоров хитро подмигивает слушателю.</p>

<h2>Источники</h2>

<p>Многое для этого поста я почерпнул из подкаста Медузы и лидера Tequilajazzz «Кроме звезд».
Рекомендую послушать его целиком, там есть немало баек про музыку в девяностые, личных размышлений и почти полчаса разговоров о любимой и важной музыке:</p>

<iframe src="https://castbox.fm/app/castbox/player/id5643597/id654847185?v=8.22.11&autoplay=0" style="min-height: 500px;"></iframe>]]></description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Чего там по винилу? Отчет за апрель 2024</title>
            <link>https://torunar.github.io/2024/04/29/vinyl-report/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2024/04/29/vinyl-report/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="https://torunar.github.io/2024/04/29/vinyl-report/img/cover.png" alt="" title=""></p>
<h2>Tiamat — Judas Christ</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/04/29/vinyl-report/img/tiamat-judas-christ.jpg" alt="" title=""></p>

<p>В <a href="https://torunar.github.io/2024/03/26/vinyl-report/">прошлый раз</a> я уже рассказывал, что зарекся брать Tiamat на красном виниле из-за его пыльности и в целом так себе качества печати.
И что же вы думаете? 
Я сделал это снова: не доглядел и заказал случайно какое-то там лимитированное издание на красном тяжелом виниле.</p>

<p>Возможно, дело в том, что <a href="https://imusic.se">iMusic</a>, на котором я теперь беру большую часть записей, не всегда пишут, какое именно издание ты покупаешь, и могут иногда положить mega deluxe limited expanded early adopter yoba edition вместо обычного (к сожалению, бывает и наоборот).
А возможно, я просто читаю жопой.</p>

<p>Со звуком на этой пластинке все уже окей, пыли в пакет тоже никто не насыпал. 
Подсудимый оправдан, получается, стоит сменить гнев на милость и взять последний альбом, который я хотел, тоже на красном виниле.</p>

<h2>Katatonia — Discouraged Ones</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/04/29/vinyl-report/img/katatonia-discouraged-ones.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Как я упоминал <a href="https://torunar.github.io/2024/02/29/vinyl-report/">ранее</a>, предыдущий по хронологии альбом Katatonia — Brave Murder Day, — вышел не без проблем.
Вокалист Йонас Ренксе из-за болезни уже не мог орать дурниной, вокал для альбома делал Микаэль Окерфельдт из Opeth, но это не помешало группе продолжить свое существование.</p>

<p>Discouraged Ones — это первый альбом переходного периода, и на нем все не так: стиль поменялся, музыканты новые, какой делать звук — вообще не понятно, вокалист не освоился с непривычной манерой пения, и все это звучит очень грустно, суматошно и безысходно.
Это сочетание делает альбом просто идеальным для/от мужской депрессии.
Даже само название, «Приунывшие», — отражает состояние, когда все из рук валится, проблемы громоздятся одна на другую, ты понятия не имеешь, что делать дальше и имеет ли вообще смысл делать хоть что-то.</p>

<p>Если вас спрашивают: «Как дела?», а ты отвечаешь: «Вроде нормально все», а потом <a href="https://www.youtube.com/watch?v=siAlDSZrtS0">чё-то раз и приуныл</a>, послушайте Discouraged Ones.
Возможно, станет легче.</p>

<p>Или нет.</p>

<h2>The Prodigy — The Fat of the Land</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/04/29/vinyl-report/img/the-prodigy-the-fat-of-the-land.jpg" alt="" title=""></p>

<p>За очень многие вещи я берусь только потому, что в них есть великий мемный потенциал, и до сих пор это работает великолепно почти со всем: от литературы до видеоигр, от еды до одежды.</p>

<p>Фильмы Дэвида Линча, книги Владимира Сорокина, норвежский блэк-метал, игры серии Yakuza — вокруг всего этого выстроена огромной силы мемная культура.
Я заинтересовался ими из-за мемов, но в итоге начал их любить и ценить. 
Как говорится, I came looking for copper and found gold.</p>

<p>The Prodigy — еще один пример того, как великий мемный потенциал влияет на принимаемые решения: про эту группу и конкретно Кита Флинта я узнал раньше, чем слово «мем» вообще вошло в обиход.
Клипы этой группы мы в школьные годы передавали друг другу на <strong>дисках с приколами</strong>, а 10-секундные зашакаленные рингтоны с Firestarter и Smack My Bitch Up пересылали по <s>ИК-порту</s> Bluetooth с телефона на телефон.</p>

<p>А потом в один день я увидел обложку The Fat of the Land и прифигел: что может быть круче кислотно-оранжевого краба, шпарящего на всех парах?
Только толпа таких же крабов на обложке Expanded Edition:</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/04/29/vinyl-report/img/the-prodigy-the-fat-of-the-land-expanded.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Лучше уже не будет, можно выключать. 
К сожалению, расширенное издание выходило только на CD, приходится довольствоваться малым, так что пластинка с главными хитами отправляется в коллекцию.</p>]]></description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Медиа-бокс из Raspbery Pi 4</title>
            <link>https://torunar.github.io/2024/12/23/raspberry-pi-media-box/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2024/12/23/raspberry-pi-media-box/</guid>
            <description><![CDATA[
<p>Произошла классическая ситуация — программист дорвался до самого популярного одноплатного компьютера, и тут все как заверте...</p>
<p><img src="https://torunar.github.io/2024/12/23/raspberry-pi-media-box/img/why.jpg" alt="мем с котом" title=""></p>

<p>Раньше для просмотра YouTube и сериалов с жесткого у меня к телевизору был подключен старый MacBook.
Рабочее решение, но есть несколько нюансов:</p>

<ul>
<li>Многовато шума: при просмотре видео разделочная доска идет на взлет.</li>
<li>Ноутбук в доме один, поэтому одновременно играть в Half-Life 2 и что-то смотреть не получится.</li>
<li>Хотя почти вся периферия (HDMI-кабель, колонки, зарядка) и подключена через Apple'овский хаб, приходится перетыкать несколько проводов, если ноут нужно куда-то отнести.</li>
</ul>

<p>В общем, в какой-то момент я захотел замутить медиа-бокс, который будет воткнут в телевизор 24/7 чисто для просмотра видосов.
На местном аукционе получилось перехватить Raspberry Pi 4B с 8 ГБ ОЗУ процентов на 30% дешевле новой, и я засел красноглазить.</p>

<h2>Настройка</h2>

<p>Первым делом я отформатировал первую попавшуюся под руку microSD карту и накатил на нее образ 64-битной Raspberry Pi OS Lite (бывший Raspbian).
Многократные попытки сделать загрузочную карту через Raspberry Pi Imager закончились провалом, поэтому просто использовал <code>dd</code>:</p>

<pre><code>$ wget https://downloads.raspberrypi.com/raspios_lite_arm64/images/raspios_lite_arm64-2024-11-19/2024-11-19-raspios-bookworm-arm64-lite.img.xz
$ unxz 2024-11-19-raspios-bookworm-arm64-lite.img.xz
$ dd -if=2024-11-19-raspios-bookworm-arm64-lite.img -of=/dev/mmcblk0
</code></pre>

<p>После загрузки с карты попал в голую консоль, через <code>raspi-config</code> настроил дату и время, подключился к Wi-Fi и включил вход в систему без логина.
Затем через <code>apt</code> скачал обновления, накатил <code>xinit</code>, установил Fluxbox как среду рабочего стола.
В <code>~/.xinitrc</code> прописал:</p>

<pre><code>if [ -f ~/.Xresources ]; then
    xrdb -merge ~/.Xresources
fi
startfluxbox
</code></pre>

<p>В <code>~/.bashrc</code> добавил:</p>

<pre><code>if [[ -z $DISPLAY &amp;&amp; $XDG_VTNR -eq 1 ]]; then
    exec startx
fi
</code></pre>

<p>Коробка подключена к телевизору с экраном 40" и разрешением 1920х1080.
С дивана в полутора метрах от телевизора интерфейс мелковат, поэтому сделал <a href="https://github.com/torunar/raspberry-pi-media-box/blob/master/.fluxbox/styles/TV/theme.cfg">отдельную тему</a> для Fluxbox и настроил масштабирование для GTK и QT приложений в <code>~/.bashrc</code>:</p>

<pre><code>export GDK_SCALE=2
export QT_SCALE_FACTOR=2
</code></pre>

<p>По мелочи еще подкрутил меню, автозапуск, все это тоже в репозитории можно посмотреть: <a href="https://github.com/torunar/raspberry-pi-media-box/blob/master/.fluxbox/">torunar/raspberry-pi-media-box</a>.</p>

<p>Для просмотра YouTube установил клиент <a href="https://freetubeapp.io/">FreeTube</a>, которым до этого пользовался на Windows, а для кино и сериалов взял VLC, потому что в нем есть ряд хаков для нормальной производительности на RPi.
Как файловый менеджер выбрал привычный Thunar; экранная клавиатура — легковесная <code>matchbox-keyboard</code>.</p>

<p>Я уже года два живу с колонками Logitech Z407.
Киллер-фича, из-за которой я их в свое время купил, — это работа сразу с тремя источниками: AUX (в него воткнут проигрыватель), Bluetooh (для подключения телефона с каким-нибудь Apple Music) и USB (воткнут в компьютер).
Для управления колонкой в комплекте идет «шайба»: с нее и источники можно менять, и громкостью рулить, и треки переключать.
RPi без проблем подхватил USB аудиоустройство, я только назначил его по умолчанию в <code>raspi-config</code>.
И хоть переключение паузы при нажатии на «шайбу» заработало в VLC из коробки, системная громкость при повороте «шайбы» не менялась.
Установил <code>volumeicon</code>, настроил в нем отображение уровня громкости при изменении.</p>

<p>Как все это выглядит в сборе:</p>

<p><span class="gallery-2">
<a href="https://torunar.github.io/2024/12/23/raspberry-pi-media-box/img/desktop.png"><img src="https://torunar.github.io/2024/12/23/raspberry-pi-media-box/img/desktop.png" alt="Рабочий стол с меню" title=""></a>
<a href="https://torunar.github.io/2024/12/23/raspberry-pi-media-box/img/terminal.png"><img src="https://torunar.github.io/2024/12/23/raspberry-pi-media-box/img/terminal.png" alt="Терминал с клавиатурой" title=""></a>
</span></p>

<p><span class="gallery-2">
<a href="https://torunar.github.io/2024/12/23/raspberry-pi-media-box/img/files.png"><img src="https://torunar.github.io/2024/12/23/raspberry-pi-media-box/img/files.png" alt="Файлы" title=""></a>
<a href="https://torunar.github.io/2024/12/23/raspberry-pi-media-box/img/freetube.png"><img src="https://torunar.github.io/2024/12/23/raspberry-pi-media-box/img/freetube.png" alt="FreeTube" title=""></a>
</span></p>

<h2>Косяки</h2>

<p>Как известно, Linux, Linux never changes, поэтому <em>искаропке</em> заработало не все.
Часть проблем удалось если не решить, то обойти, часть остаются как есть.</p>

<p>RPi не подключается к Wi-Fi, если роутер выбирает <em>какой-то не тот</em> канал автоматически.
Подозреваю, что это как-то связано с региональными ограничениями по беспроводным каналам в разных странах.
Откровенно лень было разбираться с этим каждый раз, поэтому временно прибил гвоздями в настройках роутера один канал, с которым все работает.
Фу-фу.</p>

<p>Другая проблема — не подключалась по Bluetooth мышь Mi Silent Mouse.
Любые попытки спарить мышь с коробкой через <code>bluetoothctl</code> выдавали один и тот же результат:</p>

<pre><code>Attempting to pair with [mac address]
[CHG] Device [mac address] Connected: yes
Failed to pair: org.bluez.Error.[всякие типы ошибок]
[CHG] Device [mac address] Connected: no
</code></pre>

<p>Не уверен, есть ли эта проблема из коробки в Raspbian, или это я что-то сломал, но стандартный пользователь не добавлен в группу <code>bluetooth</code>, которая, согласно политикам безопасности демона Bluetooth, дает к нему доступ. Через usermod добавился в нее, перезагрузился — и смог наконец подключить мышь:</p>

<p><code>
usermod -a -G bluetooth user
</code></p>

<p>Самая большая беда — Freetube почти не тянет видео в 1080p: аппаратной поддержки кодеков, которыми YouTube кодирует свою залупу, в RPi нет.
Проблема якобы как-то решена в LibreElec, Kodi и VLC, но я пока остановился на грустном смотрении в 720p.</p>

<h2>Что дальше</h2>

<p>А собственно, на этом все.</p>

<p>Несмотря на реально гнилую карту памяти, с которой все запущено, работает система шустро (что логично, карта же в основном при старте системы используется), но при желании можно накатить Alpine и посмотреть, что будет в нем.
Если не найду решения для тормозящего YouTube, то попробую бахнуть LibreELEC, который позиционируется как ультимативное решение для медиа, и проверю, как обстоят дела в нем.</p>]]></description>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Чего там по винилу? Отчет за май 2024</title>
            <link>https://torunar.github.io/2024/05/29/vinyl-report/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2024/05/29/vinyl-report/</guid>
            <description><![CDATA[
<p><img src="https://torunar.github.io/2024/05/29/vinyl-report/img/cover.png" alt="" title=""></p>
<h2>Jaga Jazzist — Pyramid</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/05/29/vinyl-report/img/jaga-jazzist-pyramid.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Рано или поздно в жизни человека наступает момент, когда его начинает тянуть к великому и вечному, например, к пирамидам.
Но поскольку отправиться к египетским пирамидам сейчас нет ни желания, ни возможности, приходится обходиться музыкальными аналогами — одним из них стал одноименный релиз норвежского октета Jaga Jazzist.</p>

<p>На пластинке всего четыре трека, но по продолжительности набирается почти 40 минут экспериментального джаза. 
Запись идеально подходит и для фона в потоке во время работы, и для увлеченного разглядывания узоров на ковре при прослушивании дома в кресле.</p>

<p>В комплекте с пластинкой лежит самый необычный артефакт, что я когда либо встречал, — кусок фольгированного картона, из которого предлагается сложить уже означенную пирамиду.
Так каждый желающий может не только услышать, но и прикоснуться к великому.</p>

<h2>Katatonia — Tonight's Decision</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/05/29/vinyl-report/img/katatonia-tonights-decision.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Второй после Discouraged Ones альбом Katatonia из переходного периода.
В музыке начинает появляться то самое тревожное мироощущение, которое потом закрепится на Last Fair Deal Gone Down и <a href="https://torunar.github.io/2024/01/29/vinyl-report/">Viva Emptiness</a> и придет к своему пику на монументальном <a href="https://torunar.github.io/2023/12/28/vinyl-report/">The Great Cold Distance</a>.</p>

<p>Хотя на этом альбоме нет сильных хитов, совсем не интересным его назвать тоже нельзя.
Особенно можно выделить кавер-версию Nightmares by the Sea, в оригинале исполненную Джеффом Бакли.
Если зайти в комментарии к этому треку на Ютубе, то вы встретите там чересчур фанатичных поклонников Бакли, заявляющих, что оригинал лучше во всем, а такие каверы только порочат его светлую память:</p>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/05/29/vinyl-report/img/angry-comments.png" alt="" title=""></p>

<p>Но как говорится, если блядей корёжит, вы все делаете правильно.</p>

<p>Трек A Darkness Coming — вывернутая наизнанку история про мальчика, который кричал «Волки!», приправленная лавкрафтовским неописуемым ужасом.
Вас предупреждали, что тьма придет и принесет с собой непонятно какие ужасы, но вы не слушали, и вот она уже здесь — но никто все еще понятия не имеет, чем это грозит.</p>

<p>Тревожно? Не особо. <br>
Круто? Очень.</p>

<h2>Maserati — Pyramid of the Sun</h2>

<p><img src="https://torunar.github.io/2024/05/29/vinyl-report/img/maserati-pyramid-of-the-sun.jpg" alt="" title=""></p>

<p>Рано или поздно в жизни человека наступает момент, когда после прослушивания тревожной музыки его снова тянет к великому и вечному, например, к пирамидам.
И когда Jaga Jazzist уже прослушан, в дело вступают Maserati из Афин в <del>Грузии</del> Джорджии, США.</p>

<p>На сегодняшний день это самое дорогое-богатое издание из всего, что я брал: юбилейный тираж, фиолетовый и пурпурный винилы, конверты с полиграфией, обложка из плотного картона, артбук с психоделическими фото и абстрактными картинками, чтобы залипать в них за прослушиванием инструментального космического рока.
Выглядит офигенно, звучит классно, одна беда — в полку для пластинок по высоте не входит, пришлось поставить ее отдельно.</p>

<p>Надеюсь, этими двумя альбомами получится закрыть странную тягу к пирамидам на ближайшее время и брать еще и Pyramid Of The Necropolis группы War Master не придется.</p>]]></description>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Мы приплыли в Морровинд. Нас выпустят, это точно</title>
            <link>https://torunar.github.io/2025/01/08/morrowind/</link>
            <guid>https://torunar.github.io/2025/01/08/morrowind/</guid>
            <description><![CDATA[
<p>Как нынче модно говорить на игровых сайтах, <em>Прошел The Elder Scrolls III: Morrowind в 2024-м году, чтобы вам не пришлось</em>.</p>
<p>Morrowind был для меня, наверное, самой главной игрой с 2006-го по 2009-й: суммарно за это время я переигрывал его не меньше десяти раз, иногда начиная новое прохождение сразу же после окончания текущего.
Моды к игре, которые Игромания выкладывали на своих дисках, делали TES III просто бесконечной: сначала ты час их ставишь, потом восемь часов пытаешься разобраться, почему игра вылетает, и как новые доспехи конфликтуют с улучшенными текстурами травы.
Лето 2006-го так и вовсе было для меня периодом, когда за игрой я проводил по 10+ часов ежедневно.
Кажется, однажды я засел часов этак на 16 почти без перерывов и потом почти сутки отходил от странного эффекта искажения цветов, когда все оранжевые объекты выглядели синими.</p>

<p>После этого я не возвращался к Morrowind почти 15 лет, но в моей памяти он остался огромным увлекательным приключением, где всегда есть, чем заняться, а местный мир только и делает, что выдает интересные ситуации в эклектичных декорациях.
А уж этот бесконечный простор для прокачки, который позволял пробовать новое оружие и заклинания!..
А уж эти гигантские грибы!.. 
А уж эта музыка Джереми Сола!..</p>

<p>И хотя все это время я не притрагивался к игре, контент по ней почти всегда мелькал в моем инфополе.
Со временем я стал все чаще видеть новости о том, что опенсорсная реализация движка TES III, <a href="https://openmw.org">OpenMW</a>, позволяет не только полностью пройти игру, но и снимает целую кучу головной боли при запуске на современных системах и привносит ряд улучшений качества жизни.
И вот под конец 2024-го я решил, что движок достаточно пропекся, стоит дать ему шанс и пройти эту <em>Исполинскую. Великую. Богоподобную</em> игру снова.</p>

<p>Поскольку я помнил Morrowind супер-пупер-мега-дупер залипательным, я решил стримить прохождение на Твитче, введя для себя некоторые ограничения, чтобы немного разнообразить игровой процесс.
Изначально предполагалось прохождение этаким веганом-филантропом, который животным не вредит, меховые шлемы не носит, грязевых крабов не ест, а если где проебався — идет и жертвует в местный храм все, что нажил непосильным трудом.
Попутно к этому добавился класс монаха, так что причинять справедливость предстояло голыми руками и с голой жопой — впоследствии народ пошутит в чате: «Вот он какой, буддистский хлопок одной ладонью».
Маша нарекла будущего Нереварина мистером Паффином, в качестве стартовой расы был выбран босмер (потому что он <a href="https://www.youtube.com/watch?v=3E-rtnLzdik">вонючий, неопрятный и совсем без одежды</a>), и приключение началось.</p>

<p>Дальше я буду делиться мнением по главному квесту игры.
Если не хотите ловить спойлеры, то можете сразу переходить к <a href="#:~:text=Выводы">выводам</a>.</p>

<h2>Приключение длиною в жизнь</h2>

<p>Несмотря на кажущуюся огромность, Morrowind на самом деле очень компактный.
Главный квест можно описать буквально пятью предложениями:</p>

<ol>
<li>ГГ освобождают из тюрьмы личным приказом Императора и этапируют в Морровинд.</li>
<li>ГГ рекрутирует личная служба безопасности Императора (потому что кого же еще нанимать на службу, кроме бывших преступников).</li>
<li>ГГ выходит на связь с местными сектантами, от которых узнает о возвращении древнего божества, которое, разумеется, хочет захватить мир.</li>
<li>ГГ объединяет местные политические, религиозные и торговые организации для борьбы со злом, используя навыки красноречия и упомянутый ранее хлопок одной ладонью.</li>
<li>ГГ добывает три макгаффина и побеждает злодея в крайне не эпичной схватке.</li>
</ol>

<p>Ранее эту компактность я не осознавал, потому что вписывался во все гильдии и делал все побочки.
С ними игра может растянуться на сотни часов, в этот раз же полное прохождение главного квеста заняло у меня от силы часов 30, что совсем уж мало для РПГ и категорически мало для РПГ начала 00-х.</p>

<p>Больше всего времени уходит на крайне мутные дипломатические препоны, среди которых нет ни одного интересного квеста: придется много говорить, много бегать между десятью точками на карте, давать много взяток и заниматься скучнейшими миссиями эскорта.
Самый будто бы важный этап игры ощущается крайне филерным, и если не перемежать его квестами гильдий (чего я не делал, разумеется), есть шанс заскучать и бросить игру почти в самом ее конце.
Финальный этап с макгаффинами же длится и вовсе меньше часа, если к тому моменту ты просек главную имбу этой игры — заклинание левитации.</p>

<p>Однако, именно вся эта бюрократическая духота отличает третью часть «Древних Свитков» от предыдущих и последующих игр: герой здесь побеждает не грубой силой, раздав пинков условным плохишам, он душно и муторно занимается политикой, водит, казалось бы, взрослых и умных людей друг к другу за ручку, чтобы они договорились, создает альянсы и нещадно эксплуатирует человеческие пороки, чтобы найти выигрышные для всех решения.
Как человек, занимающийся по работе именно этим, с одной стороны, я крайне недоволен подобным грубым вторжением реальности в мой уютный мирок видеоигр, а с другой, wow, he is literally me!</p>

<h2>Выводы</h2>

<p>В Morrowind все еще очень интересно играть, но за игровым процессом наверняка крайне скучно наблюдать.</p>

<p>У игры есть определенный визуальный шарм, которого нет ни в Oblivion, ни в Skyrim, складывающийся из коричнево-зеленой палитры, страшноватых местных жителей и крайне причудливой фауны под невероятно красивым небом с засветами от солнца, динамическими облаками, двумя лунами и целым морем звезд.
Мир игры достаточно компактен, поэтому в нем до сих пор кайфово ориентироваться на местности по словесным описаниям, ходить пешком между городами по дорожным указателям, натыкаться на пещеры и крепости, встречать голых скандинавов, наблюдать смену дня и ночи в пути и видеть, как меняются флора и фауна, когда ты с заболоченного западного побережья приходишь в пустынные регионы в центре континента.</p>

<p>Даже пропущенные через мясорубку отдела локализации 1С тексты, в которых местами теряются контекст и суть, отлично дают экспозицию и объясняют все детали происходящих событий.
Вообще, то, что многие вещи в игре представлены в виде текста, включая навигацию, делают игру очень комфортной, если вы привыкли много читать и умеете быстро вычленять важные моменты.</p>

<p>Кривая боевка с топорными анимациями, основанная на бросках невидимых кубиков, критиковалась еще на релизе, сейчас же и вовсе воспламеняет пукан.
Да, в Обливионе и Скайриме она концептуально не лучше, но там хотя бы сносные анимации прикрутили.
Кулачный бой поначалу ощущается свежо и необычно, потому что кардинально отличается от использования оружия, но ближе к концу игры превращается в неимоверную духоту.
Вот, например, момент со стрима, где я семь минут реального времени луплю противника без доспехов и оружия, который просто лежит на земле и ничего не может сделать в ответ; это НЕ удобно, НЕ увлекательно и НЕ по-христиански:</p>

<iframe src="https://player.twitch.tv/?video=2336681339&parent=torunar.github.io">https://www.twitch.tv/videos/2336681339</iframe>

<p>Что касается технической стороны вопроса, OpenMW действительно решает очень много проблем, не ударяясь при этом в васянство, так что если задумали проходить — обязательно играйте на нем.
Он почти не затрагивает графику, поэтому можно наслаждаться низкополигональными буратинами NPC, угловатыми грибными башнями и руками с пальцами-сосисками во всем их оригинальном великолепии.
Те вещи, которые OpenMW правит и улучшает, целиком опциональны, сделаны очень аккуратно и не ощущаются чужеродно.
Например, улучшенный поиск пути для NPC убирает ситуации, когда болванчики топчутся на месте, уткнувшись в стену или друг друга, что даже какой-то иммерсивности миру добавляет, что ли.
Правда, этот же улучшенный поиск пути выливается в то, что каждая крыса будет бежать за вами через пол-острова, и если не выкашивать всю живность в округе, за вами будут выстраиваться целые паровозы из местных крокодилов-бегемотов.</p>

<p>Стану ли я проходить Morrowind еще раз?
Сразу после прохождения я бы сказал, что нет, очень уж меня высушила духота боевки под конец.
Но вот пока писал этот текст, подумал, что возможно стоит еще побегать по миру в эндгейме — в игре осталось столько вещей, которые я за прошедшие с последнего эпичного забега попросту забыл, будет круто переоткрыть их.
Учитывая, что даже на черт знает каком перепрохождении я натыкался на квесты, которых до этого никогда не видел, в игре явно все еще есть если не море, то хотя бы приличных размеров озеро контента.</p>

<h2>Смешные картинки</h2>

<p>Записи всех стримов можно посмотреть на Твитче: <a href="https://www.twitch.tv/collections/NouE73vpDxjVEQ">twitch.tv/collections/NouE73vpDxjVEQ</a>.</p>

<p>Для анонсов и просто по ходу игры я пилил картинки с мемасиками.
Чтобы они не пропали впустую, пускай лежат тут:</p>

<h6>Мистер Паффин — друг животных:</h6>

<p><img src="https://torunar.github.io/2025/01/08/morrowind/img/arnie.jpg" alt="Мистер Паффин — друг животных" title=""></p>

<h6>Мистер Паффин и очередной голый скандинав отправляются искать ведьму:</h6>

<p><img src="https://torunar.github.io/2025/01/08/morrowind/img/fisto.jpg" alt="Мистер Паффин и очередной голый скандинав отправляются искать ведьму" title=""></p>

<h6>Мистер Паффин осознал себя аватаром Святого <a href="https://www.youtube.com/watch?v=BZ8uQ6iN8pA">Сявы</a>:</h6>

<p><img src="https://torunar.github.io/2025/01/08/morrowind/img/syava.jpg" alt="Мистер Паффин осознал себя аватаром Святого Сявы" title=""></p>

<h6>Мистер Паффин на аудиенции у советников <a href="https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B0">Великих Домов</a>:</h6>

<p><img src="https://torunar.github.io/2025/01/08/morrowind/img/nerevarin.jpg" alt="Мистер Паффин на аудиенции у советников Великих Домов" title=""></p>

<h6>Леонид Кагутин — Агутин с головой <a href="https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%B3%D1%83%D1%82%D0%B8_%28Morrowind%29">кагути</a>:</h6>

<p><img src="https://torunar.github.io/2025/01/08/morrowind/img/kagutin.jpg" alt="Леонид Кагутин — Агутин с головой кагути" title=""></p>]]></description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
